有幾多人願意放低曬香港嘅一切去移民?

啱啱係到諗，移民去先進國家嘅門檻並無想像中咁高

你儲到四十萬就可以日本開公司做生意，你買個同市區15分鐘車程嘅一千呎全新獨立屋包埋全部雜費都係二百萬左右 ; 你無兩球係手嘅，幾千蚊港紙都可以租個比香港好好多嘅地方住

相比起香港一個400呎未連雜費都要六球嘅單位，去日本似乎比香港更容易生存同生活

前提係你肯用幾年時間儲到第一筆錢、學外語、有熱誠去自己做小生意，同埋最重要係有決心要拋下香港嘅全部屋企人朋友回憶去一個全新嘅地方

連登多唔多人有呢個決心?

有錢一定移 為咗自己同下一代

幾千蚊港紙都可以租個比香港好好多嘅地方住

do you know how difficult it is to rent a place in Japan if you are a foreigner?

日本可以做咩生意？

雞蛋仔？

成日話難適應，其實係因為係香港做開奴隸除左番工就食痾訓，去到外國有大自然有陽光海灘有得生活但係唔識人地文化唔想融入人地文化，唔識人地語言所以只可以屈係屋企自閉所以“唔適應”

我適應到。但外國無人請

搵到食邊個會留戀香港呢個垃圾地方

要放低埋而家嘅屋企人喎

連登仔有咩要放低？痾埋篤屎就走得

識打英文但係唔識google foreigner friendly rent japan?

諗得過

點解係俄羅斯

無去過地大物博嘅地方住過嘅人，係唔會理解果種感覺有幾美好

明明留起香港最大理由就係搵錢
到想移民 你都仲係諗住個錢字
咁其實移民黎做咩呢

邊有掛住諗錢，我係計數畀你睇移民分分鐘比起係香港生活仲平咋

放得低親朋戚友?

一定放啦 日日塞車 屌佢老母 香港留返比大陸人

你大個啲就會知道所謂親戚朋友根本完全唔係考慮因素

日本職場文化

香港嘅衰亡同北歐神話嘅諸神的黃昏一樣，點阻都阻唔到。

唔走只係等被黃昏。

成日係到諗，如果我而家肯趁後生出走香港去闖好，我會唔會過得更開心呢

其實我都唔太在乎
不過有男/女朋友嘅人就要考慮埋對方放唔放低到自己嘅屋企人

啱啊 其實只係早走同遲走嘅分別

講到尾，係外國無人請我。

成家移左又點計 2018年啦

有決心嘅人好少，可唔可以pinpoint 呢種人有乜特質？

靚仔 靚女 唔毒撚 有專業技能 餓唔死個隻

無學歷唔會有人想要你

即係當年97個個走曬個班 啲基因特別啲

香港係我屋企
雖然港共政府係仆街
但自己屋企點都要爭取下
郁下就移民下次香港就正式變成中國

一年前減人工轉工搬黎東京，樓都賣埋

要交多好多稅同埋忍受日本同事真係好廢
但無後悔

97走果班有錢

已移

93年已移

你個巿區係點定義？
三千萬yen全新一戶建有少少難度喎
不過呢邊借錢買樓比香港易好多
只要你有穩定工作，唔難借足十成

移民放低嘅唔止係香港依個地方
仲有生活左咁多年所識嘅人
放唔低嘅唔係香港依個咁令人絕望嘅地方
而係自己嘅朋友同生活圈子

或者遲下身邊個個人都各散東西 到時就應該會走人

東京還好
搬左過黎之後見朋友多過未搬之前

無人請

下年去澳洲 好多挑戰

咁又係
香港人一年去幾次日本

朋友在東京已落地生根結婚生仔
早7、8年勸我過去讀幾年書 再申請永住權

天真地以為香港「未差得要走」
到今日好後悔無聽朋友勸告

美國撚
早移早享受
到你適應咗就知香港比狗住

Me too!

USA!USA!USA!

唔怕揸槍
鐘意揸車
大自然
尚武

一定要去美國🇺🇸

正到仆街

其實樓主講果d放低晒

到你人大個d就知乜77朋友親戚唔係咩問題

買張機票坐十零個鐘就見到

日本個打工文化好差喎

想光復香港
可惜香港人既心態

可惜香港少你呢D勇者

香港人自古以黎都係過客心態。

之前勸個朋友移民，佢個陣打死都唔肯 又話怕新環境又話唔捨得香港。到咗呢排佢同我講話後悔 真係on9當飯食

我不嬲都想移。但無技術

我都成日勸朋友移民

但無人睬我
理由同你個frd一樣

都係過慣港豬生活怕新環境無得去日本

巴打你地點移？攞咩VISA?
我今年21歲 已經準備好隨時移民

除左技術移民好似重有方法移到架巴打

連登囝又要移民啦

獨仔一個自己走左
兩老開始老同退休
真係咁放心咩

根本大把香港人想一世留喺自己comfort zone

例如？

請指教

但人地已經試行緊4天半工作。

同埋係前兩年有個廿零歲既女仔因爲ot而自殺， 已經對日本ot文化好大改變， 什至政府係呢單野之後立法去改善呢個情況。

無辦法

佢兩個死好過全家死

我有個唔熟嘅朋友搵咗個鬼妹結婚 不過我都知呢個太極端

假結婚？要畀幾多錢？

其實講到尾，係有無人請你做野既問題。畀你有護照，但無工開都無用

過去間係大分懸咩大平洋國際大學讀幾年，d 獎學金好似唔難申請，最勁可以全免。讀完兩年再申請一年特別活動簽證for 搵工，之後再試工作簽證。 成5年時間可以識男/女朋友再結婚。 唔得既話投資算。

你日文夠好唔會無人請..

老老實實，係日本開雞蛋仔or賣野有無得諗

唔係個個人有能力移民

我睇日劇，乜唔係好難做到正社員？全部都係外判兼職黎

同埋香港人係語言上有兩文三語優勢，旅遊區搵工易好多

已經有人做緊野。 岩岩好35萬投資美食車賣雞蛋仔，兩公婆去住幾幸福。

要有冒險家精神?

生活係咪真係開心好多?

其他國家我唔太清楚，不過美國好多華人餐廳都會暗地裏請啲香港人做嘢。坦白講我知道好多香港人都係用呢啲途徑去移民

利申 發夢

我都有留意果單野，依你所見，係咪鱔稿黎？

無錯，所以搵工最好搵外資公司

呢樣真

前題係你攪得成+有稅交

我都想移
但真係放唔低老豆老母

東京大阪應該買唔到三千萬yen?
不過其他縣應該唔難，例如長崎縣都幾富裕，但同市區揸車15分鐘(唔近電車站)嘅一戶建25m yen都幾多選擇

但如果唔趁後生移民，驚老咗會後悔

有咩擔憂分享下

幾十年前又係唐餐館，今日又係唐餐館。

又係面一個數，底一個數。畀人壓搾做廉價勞工。

係東京生活會唔會都好大壓力?

果籽 不嬲都有呢d 系列， 同埋鱔來做乜

想生下一代先會移

只要唔好係nigger區住，其實根本就好安全

你問下瓦存兄

鱔黎水人幫襯關景雄、火尿森果類中介

的確係好撚黑暗 但好多香港人情願咁都想過到外國生活，多數都係為下一代姐

如果揀移民 唔好揀日本 佢果邊做野仲癲過香港

我同你講 佢地根本係呃OT鐘錢

呢一點完全凸顯到香港嘅問題

其他先進國家遇上社會問題，係會承認、正視、嘗試解決個問題，日本政府都官方將work life balance視為重務:

但係香港，高位人士只會官商勾結，有社會問題只會鴕鳥政策，咁嘅情況令人好心up

如果用呢招，真係大把選擇，法、德、荷、比、奧大撚把。

大把支那人用呢招幫支那人移民，發過豬頭。

唔係個個人都有好嘅屋企

乜撚野留起

美國梗係正

支那人就更加唔洗講 屌你成大堆都係咁，為咗移民乜都做得出。Btw多數香港人可以移都去英美加啦，因為都係講英文啊嘛

其實講緊有護照都要維到生。

重點係有正常公司請你打工

比較想知移去英語國家
但屋企老竇老母唔識英文又藍絲 可以點移
拋低佢地喺香港

屌你講到世外桃源咁

因為班仆街選特首要社會大財團大企業支持先選到

點會有人真心為市民？

有錢，度度都係天堂

想了解下日本職場既人可以睇下呢條片，係一個台灣人移民日本之後做3年野既意見。

總結係要注意既係時間觀念， teamwork 同埋禮儀。 無提到有ot 問題.

其實香港醫療都唔差
擔心就請個工人幫手照顧
自己可以兩個月返來一次
去日本飛機又唔耐

總好過將自己既人生困住喺香港
一個自己唔享受既地方

唔想成世困死喺香港，幾大都移民

最多都係放唔低屋企人啫

不過十幾廿個鐘飛機就可以隨時返香港

又有WhatsApp, face-time

我
已經對香港好心淡 變哂質

同蝗蟲有乜撚分別

我都知我離咗少少題 如果講返正常公司請你打工真係好睇你運氣啦巴打

連登仔個個FG 50K 點解要移民？

所以咪loop返去一開頭既難處：

1. '投資移民，要有錢

2. 技術移民，要有佢想要既技術。

外國有唐人街架嘛

個個所謂日本50萬 yen 就可開公司移民，根本係極少用。

一年交40%利得稅，痴撚線 仲有每年/每幾年續你張居住證，佢覺你唔得，就唔續踢你走。
但當然呢幾年整體日本移民政策係鬆，再鬆都係少人去。最多人移好似係支那同南泡，兩個都係衰。
移民日本真係要唸唸啦

想去歐洲國家

移咗民既話，啲朋友去嗰邊旅行一定會諗起你
留喺香港，結果只係不停話約食飯但約極都約唔到

上次地震有間學校牆倒林，死左個小學生。
政府即刻要全日本中小學檢查維修外牆。
同埋以日本人態度呢d 一定唔會hea做..

香港人食慣屎，見到呢d 應該會好似日本人咁 え!!!!!????

／⌒ヽ
( ﾟ дﾟ ) えっ
／ 、 つ
（_(__ ⌒)ﾉ
∪ (ノ

40%利得稅係咪本地公司都係交呢個數？

喺香港可以得到啲咩呢對大部份普通人來講 (無父幹果啲)

之前我朋友夠哂班技術移民佢又唔肯，巴打你想移民又咁頭痕。天意弄人

24歲仔，一事無成
冇錢冇父幹冇沙紙
得張n展Hd

支那基因深深咁係連登仔身上散發出黎 個個都想移民而唔係救港改變生活

屋企人喺澳洲，我回流都係為左喺香港嘅男朋友
但係佢死都唔肯移民....

咁世事不嬲都係咁既。

你有既人地會恨，人地想要既你又未必想要。

有咩技術係會被接納移民既呢？

係呢個po講等比人屌都似

出入downtown塞得重金
落雪試過塞三粒鐘

教我點救?

移民 生活質素會唔會提升先係最重要課題

800實呎 全新3LDK vs 香港400呎兩房
自動沖水廁所
自動暖水浴缸
平平地養架車開返工
老婆專心做主婦
生仔政府每個月有補貼
不能盡錄

50萬作為投資移民嚟講個門檻比起世界各地先進國家嚟講算係好低，咁諗嘅話要交40%利得稅其實好fair

用技術移民，講真，大部份香港人都唔會有外國需要既技術。

叻既：醫生、律師、建築。你個牌人地唔會認可，要考過（實際上考唔到）

唔叻既：商、文、理、社…人地唔會要。

得返好狹窄既科目/專業。

我唔敢講我識好多呢啲資料，我唔係做呢行 不過我個朋友嗰陣被間美國IT公司請佢。姐係連登仔成日笑嘅IT狗

其實你有樓係香港就好舒服

香港差唔多個個都係港豬，你救到真係變英雄
利申 我愛香港

仲有四季分明，環境，禮貌，產品食物質素，同個政府

去香港旅遊就得，住就真係不了

無。

因為個個國家都保護自己人。你有牌都要考過先執到業。事實上，勁難。

去香港購物就得（不過要同支那人逼），旅遊都不了。

有得走 走... 拿著本外國護照返黎香港 屌班廢青唔努力 不知幾爽

而家日本個技術移民易好多喇。

夠後生，有學歷，工作經驗，有收入，日文n1 ，加多樣技能都已經差唔多夠分..

所以文化呢家嘢真係好重要
香港係富裕亦好先進，但迎來末路係遲早嘅事

啲朋友唔去個邊旅行就冇人記得你

而句真係笑撚左，乜而家留返係自己出世既地方就叫做驚出去闖，留返係自己comfort zone? 老實香港有間屋，基本己經無乜擔心， 你有能力移民屋企都唔會窮得去邊啦，我識個啲朋友基本上都返哂香港，係大陸人先搶住要移民，你講得而句好明顯你係窮撚，有錢係香港根本好撚free

做緊IT狗
唯一一樣覺得好既就係移民易d ( 好似係 )

邊怱舒服 ？

80呎劏房
係香港生活仲艱難過移民，真係令人絕望

巴打住邊?去開邊做嘢?

夠後生……要幾多歲之前？

個幾百呎

拼盡一生只為基本生活所求 真喺CLS

攞住本外國護照黎攞優越感唔係咁好喎巴打，香港地有幾多人想走都冇得走 個份無奈感真係

睇你去到幾有錢啦。

你有幾億既，係香港生活都唔錯。你既活動範圍只限文華、landmark、LKF、南區、馬會、PP。香港幾美好架。

真實數據話你知, 根本少人移民

我都拎外國 passport，諗住返去，唔為下一代，都為自己

啲女正

再加上去到外國你係華人英文唔係好叻？得返黑工岩你，識幾個華人移民 7點30 做洗車做到5點 之後再去打第二份工做清潔6點到10點， 1個星期返6日工， 同你係香港有咩分別？仲要好辛苦

係比無樓好好多，但又稱唔上好舒服

日本技術移民介紹

我之前有人介紹個機會，不過要拎七球出黎。。。。

因為移唔撚到呀。度度都落閘

I love hk + 1
但r爆頭都諗唔到可以點救

港豬有樓萬事足。使撚人救。

btw果邊起樓裝修公司係咪都好好服務同質素? 唔似香港d裝修佬咁呃呃騙騙亂食水?

有父幹買到間屋比你住，你都無咩好擔心，唔洗幾億，根本而加香港問題就係房屋問題，解決左房屋做乜仲要走？ 想走個啲個個都係想住大屋，

係。 你諗到既野全部做得妥妥當當，你諗唔起到既都幫你做埋.

有興趣可以去睇maomaotv

我自己技術移民就會去澳洲架啦
隔好遠

我係咪窮撚唔重要亦冇需要話你知，坦白講你有錢又有樓有邊個鍾意留喺一個唔係講自己語言嘅地方？有邊個唔想喺條街上大大聲講廣東話冇人啤？個問題係香港普遍個生活質素每況愈下呀嘛，講個例子:同樣300萬你喺香港邊度買到樓？就算比你買到都細到仆街啦

我見佢乜都過唔到， 都有65分，差一樣野，例如年收入300萬yen， 已經夠分可以3年拎永住權

你真傻撚左，你唔知外國是但一條友學過一日裝修都可以出黎接job? 試過apartment裝修比人鑽爆大廈外牆賠左好多錢

要睇你本身係香港有 d 咩囉

如果你有間屋 唔係大但兩個人住唔會覺得迫

有份工 人工 ok 準時放工 小 chur 但做得嚟 有小量傾到偈會約食飯嘅同事

有未婚妻就嚟結婚 恩恩愛愛

有班朋友月月見 會出嚟食生日飯

有父母細佬 經常見 相處幾好

咁基本上我唯一要考慮嘅係如果要生細路香港唔適合 支港文化衝突同埋長遠香港前景

咁樣我好難放棄香港嘅一切去闖

都唔係。

比你住幾百尺私樓又點？一落街去商場就全部支那人，你老婆想買化妝品都無SALES理佢，你想買部IPHONE又要等半年等支那人唔炒先有得用，你生仔又要同支那人爭打針爭睇醫生。

真係好？

上面講開公司唔係打工呀

問緊日本啊文盲

無意攻擊但你個句想走個啲個個都係想住大屋真係一啲都唔貼近現實

移民唔係咁易 除非你有錢
要有不惜一切既心
放低香港既一切 從頭黎過
人離鄉賤 係真既 （當然睇你點面對）
唔係點會有咁多人回流
你代入自己係香港既新移民 諗下佢地面對緊咩野
就會明白

利申：想過行動過放棄左 但識一堆人仲堅持緊

Why not

笑撚咗，講緊創業，無啦啦有條友話做黑工好慘又盛

What 7 u say ar

人地問日本

有邊個唔想留返喺自己出世地方呀？ 但為生活，無計

係香港，兩公婆加埋搵十萬就留得過，無嘅就移民啦

咁你唔需你話留係香港個啲係港豬正係留係自己comfort zone， 認真既香港有錢人好撚多，窮人都係，唔好諗個個留係香港都好撚慘，新聞就當然只會講窮人啦，有幾可會講有錢人？

留喺香港就會有人記得咩

老實講，我越嚟越睇唔到香港嘅核心價值同我心中所想match到
就好似我係大陸一樣可以好平買大屋，但我都唔會想過去住，因為我唔認同大陸文化

對某d人來講， 唔少因素都係錢買唔到，亦唔關錢事.

其實移民唔一定打工

可以做小生意

外國做小生意起步較易

要think outside the box

唔好下下諗無人請打人工

同埋唔好局限自己響歐美一線國家

可以諗下智利呢類南美一線國家

其實外國都比大陸食得好緊要下

到今時今日仲有人講日本職場文化唔好, 生活費貴乜乜77
你都係繼續留係香港 返工唔好上網啦

日本大把中介公司幫外國人租屋。

而且日本租屋唔會加租，而且你想租幾耐都得，唔可以趕你走。

你咁諗就有少少偏激啦巴打，凡事兩面睇。每個地方都有有錢人亦都有窮人，都係個句，有得留喺自己出生地嘅當然好，我唔係鼓吹移民，但每個人都係現實嘅，都係為生活。香港依家嘅生活品質真係高咩？就算高都只會係班有錢人會話高，咁中產呢？

巴打分析得幾好
前面d因素構成好大嘅機會成本(如適用)

保安局無俾移民台灣既數。基於政治正確
有既話 一定睇到個trend係升緊。

香港又唔見得好好丫

係咪唔慣非香港嘅生活模式?
香港係好方便，但唔會覺得香港越嚟越逼，d人越嚟越差咩

有朋友已經移民去澳洲啦，你而家先諗都未遲嘅！

睇下搵得幾多年

距離2047年仲有29年咋

好撚快要面對現實

起碼你喺香港可以約出黎嘅機會率幾低都好都係0.000001%，你喺外國又唔返香港就真係0%

其實中產都唔差啦係香港，中產起碼都有能力買到自己間屋先啦， 我中產定義係搵 20萬左右一個月

唔會移民
只可以唔生仔
無謂累咗下一代

我老豆個fd移咗去日本做律師 當然佢係超有料先做到

巴打心水清，台灣一年都差唔多3000個香港人過去

利申: 移民顧問
有問題可以TG

起碼住屋壓力比香港細
人工同居住開支比例正常D

我而加女朋友abc黎，佢呀爸呀媽係香港讀大學讀 IT, 佢老母黎到搵唔到工咁多年都無做野，佢老豆一星期返7日工做shipping，佢呀哥係個邊大，而加都係返左香港搵工，當你過到去又會覺得香港好架啦

我都因為生活環境一直都有諗過會再走
我覺得移民 一係創業 一係你有技能 一係過去讀專科 例如nursing

日本旅行就好 長住不了

申請緊澳洲技術移民，仲未批

如果冇一技之長而走去移民...基本上都係差唔多退休....

等待係咪好苦

師兄 邊一行？

而家既香港連正常啲既大陸人都

我想移。去賣吓小食有無得諗

每個人要嘅嘢唔同，有人要安穩，有人要有錢，有人要住大屋，亦有人鍾意開眼界。我上面提到話好多香港人鍾意留喺自己comfort zone可能因為我身邊嘅朋友嘅故事而令我主觀咗，冇得以最客觀嘅角度去分析，但係我相信冇人可以做到最客觀因爲每個人嘅故事唔同，所見所聞亦有唔同。我覺得如果你有能力生活又想留喺香港係冇問題，唔一定要話走，但如果想去外國生活又有能力但又因為自己唔捨得香港嘅嘢就係矛盾

係
人地三個月就批
我半年都未批

工程

正常既支那人有能力既移民去晒美加澳紐英

黎得香港都係最低賤果班

2047-2047-2047

有太多因素 父母兄弟姊妹女朋友老婆加老婆嘅屋企人大家想一齊移民定會唔同意

Hi 多方面討論啊嘛

？

你都幾霸道因為有能力但係唔捨得香港唔走就係港豬，有無諗過人地係為左父母要留係香港？你唔係港豬因為你可以放低老豆老母一年可能都唔返黎一次睇佢地

香港人習慣跟rules做野
突破到呢個盲點就會易少少

2047大限

仲有29年

為左自己唔好臨老過唔到世

一定要移民

香港咩都差過美帝國同大日本帝國
不過同日本仔打工 就不了

嚟得香港嘅大陸人已經係社會精英，大陸嘅地底泥連出國嘅機會都無

另一方面如果我要移民我都有好多考慮

1. 語言係好大問題 英文都還好 由細學到大
但始終廣東話先係我母語

唔只係溝唔溝通到嘅問題
係我由細都係用廣東話嚟理解呢個世界
本身呢種語言已經影響我嘅想法
就算我把口轉到 channel 都係會用廣東話嚟諗野

2. 收入
唔係個個都鐘意冒險 生意唔係人人啱做
外國搵工會難好多 職場文化都好唔同
除非你本身係多方面能力都強但欠機會
否則你都需要一定嘅運氣先可以享受到人地嘅好生活

3. 人際網絡
出咗嚟社會就知 成年人係好難識真心朋友
無錯你夠主動有多少魅力嘅應該都識到下人
如果你有囉

呢幾個我覺得係 main concern
其他 minor 野相對上易克服

不過我未試過 都係諗架姐 實際上可以仲有好多問題

仲叫自己鬼佬啵，鬼佬有咩事係同個國家共同進退，你就走左去改名叫中國人啦傻仔

等等先 巴打你好躁底，冷靜下先。

你講黎香港響IFC，中環果班海歸就係

但大部份其他都唔係

好想移 只係無本錢移

咁你條撚樣都好撚多汁多水呀

我屌你老母臭閪

it is ok of you were a white.

嫁得香港啲大叔都叫叻果批，李小加就係國家級精英

屌你老母呀

咁撚串

得罪你呀。屌你老母臭閪

都係個句，我啲私人嘢唔洗同你交代。你有冇諗過我唔係一竹篙打死一船人？

其實我一啲都唔躁囉，想搵籍口避？

幫都幫美帝國人抵抗左膠啦
香港人？ 不了

避你老母臭閪

無撚有錯喇

香港人抵幫咩

我都唔敢想像到時香港會係點

haha做咩呀你嬲呀？得啦你真係成個鬼佬咁呀，開心返啦

都唔知你做乜尻

無啦啦搭爹

垃撚圾 港豬嚟?

我有再覆你你留意一下，重有巴打，我希望大家係理性討論而唔係嘈交咁 你想以你把尺衡量我把尺，我無問題但最好以論點擊論點而唔係人生攻擊

1000萬人口無誤
地鐵載客率170％
全港每日通勤時間平均為90分鐘(單程)

到時星期六日條街就無晒人

因為大家怕迫。放假留家

係啦，幫美國抵抗左膠，一陣趕走埋你地呀，你地唔係以為人地真係會當你地美國人呀？ 黑人住左咁耐都比人搞啦，你地華人？？

一定會

理閪佢。由佢玩單機啦

佢入黎撩交嗌既

嘩屌。原來係都係白人黎架？

我成日feel到佢陣火藥味呀巴打

咁收返埋港豬而啲字眼啦，講得出姐係你都帶左個人情感落去啦，理性討論wor

可能係因為香港做生意成本太高, 嚇親太多人, 所以做生意係好多香港人眼中好遙不可及

其實只要鋪租平, 就少好多煩惱

入黎係眾志誠誠探討移民出路

果條撚樣就入黎踩場

都唔知佢入黎做乜7

要諗下外國有冇人請先得架

同意，俄妹好很正

唔緊要，亞洲人長期係處於被攻擊狀態

有本錢同有護照既9成香港人會走

你咋on9

首先，我冇講過港豬兩個字。巴打係咪一直覆錯人？

而加未同你地講囉移左民有無人請你地呀，係唔係一日打2份黑工？一個星期做6日？ 做生意知唔知外國幾多地方人流得個幾十人？你去返多人流地方租未一樣貴，税又唔洗計？ 一陣完來去到第二個國家生活仲差過香有無諗過？ 唔好諗住過到去就解決哂先得架

認真，要搵錢真係香港搵到。邊有地方咁低salary tax+ 冇GST. 但好可惜睇唔到香港有將來所以先想走。

要走就快走，唔好講2047，5年後都唔知香港係咩環境。

已移民，除左老婆喺果邊之外真喺放低晒香港所有嘢，朋友，工作，屋企人，娛樂，飲食
不過為左老婆同第時啲小朋友，值得嘅

每件事都一定有幾個立場架啦，但個位巴打一直雄心壯志咁 好聲好氣傾下計唔得嘅

巴打犧牲好大 你之後一定會有回報嘅，加油

其實就算外國租貴稅高整體差過香港
會移民既都大有人在
好簡單, 因為香港係一個唔開心既地方
移得民根本唔志在呢啲
見到個環境, 呼吸啲空氣都舒服啲開心啲啦
住又住成千呎

btw, 香港有人係純搞日本物業生意
租或者買其實都可以搵搵
可能會方便啲

咁鍾意留響香港咪由佢哋

如果移民真係你地咁理想，點解個啲國家周街都有人訓街呀，你地諗移民係80個%諗好 得20%係諗差，我咁講得因為我全家都移民哂去英國美國同澳洲，而加陸陸續續返哂香港，一齊讀書個啲都返下又一個返一又一個，而加得返幾個留係個邊，點解香港咁差啲人要回流？
咩4天半工作有幾多個人入到而啲公司？

香港有地產稅

政府擁有所有土地，價高者得賣比大財團，大財團轉嫁市民=天價房屋，物價大部分去左鋪租。

日本買屋係連埋塊地賣比你， 你買完拆左間屋自己起過都得。 呢樣野香港人好難想像到...

不如諗下你響香港行出街幾耐無試過由心而發既微笑

我響美國行出街就會由心發出微笑

丁屋

同埋唔洗諗住帶老野去外國

無身份
留唔到

其實當初都猶疑好耐，父母喺反對，但最後都無奈接受，始終佢地都明白，香港再努力都只喺為兩餐，買樓無父幹根本妄想。
而且香港填鴨式教育，蝗蟲入侵，我啲親戚嘅小朋友已經喺用緊普通話溝通同拼音輸入法，我睇唔到未來

救港？雨革嗰陣你做過乜？

到底屯門公路塞車機會大D 定落雪機會塞車大D 呢

咪又係比d大財團，大業主操控

而家仲有丁權呢支歌仔唱？

願意放低晒香港一切既人一早就移左民，

而係度鳩up果d好多都係連本錢都冇但又想去移民，包括我

有勇氣移民都唔想一齊救香港撐獨立

可惜美國好難移民

一直都覺得儲錢移民比儲錢買樓實際

我冇屋企人
走得

仲有人係努力緊既

包括我（龜速努力）

而家都未遲

果D係真朋友

去咗uk wh 未夠一年
老細已經幫我諗緊sponsorship嘅嘢
女友係英國人 同居一年之後我會去法國 到時會long d
如果我去完法國之後仲一齊緊嘅就會考慮結婚
但我就想住下其他國家 體驗多啲先決定留喺uk定返hk
其實都真係好掛住屋企人
但返hk真係冇乜作為
好彩嘅係 女友對買樓完全冇所謂
所以可以喺hk簡簡單單租層樓住都ok

巴打可以講下去左邊嘛，我都諗住同女朋友返外國住

利申返 屯門仔 屋企唔係住公屋 但都係冇錢

移去台灣
淫亂 充滿bitch

或者訂個期限比自己係香港儲錢, 有第一筆本錢去到第二到都未至於咁徬徨

努力月供股票買收息股

無睇晒十幾頁
不過我想話比樓主知
你條數計漏左好重要既醫療
唔係日藉,你係日本普通醫院睇既醫療費大約係香港去養和咁上下

其他好多地方講獨立講左幾十年，乜鬼大獲野都試過都無用。 香港？我曾孫都唔知見唔見到獨立果日

日日都幫台灣得分

日本律師牌好似好撚難考, 你朋友老豆真係好撚勁

巴打幾歲？

黎緊24

個邊係咪同美國一樣要 medical

如果想移民後做打工仔, 歐洲國家真係不二之選, 勞工福利正撚到

係香港真係笑唔出
日日出街都唔會想笑
又焗又迫
車又多又成日響
個個趕住去死咁

我去左澳洲，技術移民。 依家好似越來越難，要就快啦。 一個禮拜都成2000幾人移民入黎

姐係由得香港死啦

呢個都係我煩惱嘅一part
研究咗好耐都唔太明永住權同日本籍嘅福利分別

美國係點我唔係好知

咁嚟緊繼續響英國做嘢拎citizenship?
我都諗返不如出年去英國搏吓，反正揸BNO
但我仲有一兩年就30 驚浪費時間

97前都好多人移民
之後又要死返嚟

而家學緊日文, 我都覺自己學得好慢, 叫做每日用少少時間睇下

無朋友都無乜野,因為我本身內向,唔太鍾意交際, 有女朋友有寵物就好開心

反而係收入就真係要諗清楚, 唔係人人都有冒險家精神可以無後顧之憂直接衝

不過後生唔去放手一搏, 老左之後怕會後悔

有無發現係香港更加無本錢生活

做夠5年就有citizenship

睇黎搵幾多啦
拎香港人工係日本生活都幾爽架

日本養寵物真心正

我係香港乜都無養過
黎左一年有一隻兔仔, 倉鼠同鸚鵡
你鐘意既貓頭鷹都可以養 (香港違法但日本合法)

如果你係技術移民,或者有公司搞你過去
基本上都有辦法搞到醫保福利
但係你投資移民,唔係話一定唔得
但你要搞好多野先至(可能)得
同埋永住權最大分別係佢其實除時都可以踢你走

屌, 最後果句真係好撚中

明明以前出街無咁大壓迫感

而家出街真係好撚好撚好撚辛苦, 搞到我放假都只係宅係屋企同女朋友hea下就算

睇你

為左下一代，有能力必移，連起高鐵站都搞成咁，對香港冇信心 唔想下一代同我講普通話

有澳洲pr 想同男朋友一齊去個邊做野 但又驚無人請

其實如果真係要移民，其實加拿大會係最好

日本比我既感覺就係去旅行會係100分，去住就扣50分，再打埋工就0分
上面有d人話做小生意，但首先人地肯唔肯租比你做生意已經係一個問題，再者你唔係向東京
分分鐘比你開得成一日都未必有一個客，唔係想像中咁易

放開係為左得到更多, 巴打以後一定會更幸福

去到外國先感受到果種地大脈博，每下呼吸都係自由既感覺

岩,就算係東京都唔一定咁易
而且支那人,你除非日文講到local咁,唔係你都預左比人排濟

但我未必會留喺uk
因為我會去法國一年
所以點都唔夠日數申請
諗住試過晒我想短住嘅國家之後
如果我真係諗住喺uk長住
而又touchwood同女友散咗
就會用返而家儲落嘅人脈
乖乖地打5年工拎citizenship

日本放租回報率應該無果d公司講到咁好,因為有唔少雜費保險

不過有時我都會睇睇, 又或者去日本地產網,當係學下野咁

想就去做啦 努力為自己目標堅持係令人尊敬嘅

呢個世界咁多人

有人嘅快樂 係需要達成不同目標

亦有人嘅快樂 只需要簡單平淡

遺憾同後悔都係心態嚟嘅姐

想要 得唔到咪遺憾

如果唔想要嘅 得唔到都唔會後悔

講出個重點

咁都仲有時間可以慢慢諗
你響英國宜家做咩架？

去到外國先知個天空可以咁廣闊咁大

個世界原來有咁多可能性

巴打我明 香港嘅教育亦係當初我走嘅原因，我想話你知你呢個選擇雖然會好辛苦好難行但係值得架

唔怪得咁多遊客區d小動物館有貓頭鷹玩

兩睇啦
我鍾意出街就有野食,有野買既感覺
以前住過perth,返到屋企累,唔想煮野食
又要渣半個鐘車出去食(單程)
仲要無乜選擇

你原本係咪想傾日本 ？被好多巴打騎劫咗

一直喺香港讀書長大
兩年前喺香港嗰時阿媽不停催我辭職去日本發展
嚟到之後即刻買層樓畀我住

咁我同你相反

我鐘意響屋企煮野食

巴打好似對日本好熟, 介意我問多幾條問題嗎

上圖見到永住居民都要交"年金"/"保險", 果d同社會/醫療福利有咩分別?

強制遣返係咩情況先會發生? 係咪犯法先會? 定係會政府突然覺得移民太多就想遣返幾個人走?

係香港住係已經預計到之後幾十年生活係點，咁生存無咩意思。

我真心覺得日本難生活.....
去旅行就得

日本係先進國家頭幾位自殺率高...

個陣拍異地，ex喺香港我喺美國。次次同佢傾電話佢都好躁而我就成日問佢我乜都冇做錯你做乜成日發火，之後佢就講同你一樣嘅說話 的確喺香港地，周圍環境加上咁多人，笑得出都算好嘢

我有父幹住千呎屋都走咗啦

就係有錢先要移民，多個passport多層保障

做廚師
基本上 識講英文 去到邊都會有人請
就算法國日本
都可以搵啲international啲嘅餐廳就唔會介意你唔識當地語言

Road trip

其實講邊到都得, 多幾個option係好事
個人黎講比較鍾意日本都係因為文化, 同埋都係亞洲人樣, 住都住得安心d

本身有錢長住就爽

係見到啲人死都唔返香港一定要拎到個passport先走好肉酸姐，同大陸人無分別

揾工難

繼續講啦繼續吹啦

係呀移民講下就得㗎啦 好似隨意門咁你鍾意去邊就去邊㗎啦

有錢香港最好住

沒野放唔低，屋企人又有自己娛樂，工作。朋友又有自己家庭，反正網路咁發達，隨時傾到計。
移左外國幾年
係要d時間先適應到外國既節奏，同埋語言。
係到有錢沒錢分別唔大，工時短，大家都有車有屋。壓力都少好多。

都係架，人種問題亦都係另一個要考慮嘅因素 就好似喺法國，啲人偷嘢專揀亞洲樣

依家個問題唔係你想唔想去 係人哋想唔想要你啊

香港私樓仔: 177呎, HKD 400萬, 自我感覺良好

長崎全新獨立屋: 1000呎, HKD 150萬, 公屋仔想移民正傻鳩

咁又係
不過巴打我覺得你好似乖乖地留響英國做夠5年好D 周圍走又好似兩頭唔到岸...
不過d人話華人響英國做嘢好易俾人壓榨同埋俾人歧視
想問英國 discrimination/ racialism 嚴唔嚴重?
你響London

討論區唔鳩吹唔通食飯咩

係香港有幾撚難生活？
要係香港生活都犧牲左好撚多野啦

佢有400萬去搵177呎係佢on9姐， 唔係點做新聞呀？

移左美國四年
真心覺得香港冇野係放唔低

香港咩都好，除咗啲閪撚空氣同每日百五件

日本文化除飲食外都好難頂
真係想係番亞洲又唔介意大政府主義又好意做有好生活順民就去新加坡
利申兩個地方都係個度來回香港長期工作超過兩年

同埋呢幾年移民係難左幾百倍. 支那唔止玩死香港, 連逃生門都玩死埋.

近排plan緊移民澳紐
讀media，但fg做F&B
諗住F&B技術移民
諗住攞左PR再幫屋企人申請
條路好遠 冇乜安全感

可以屌俄妹

巴打鍾意美國咩？

鷹, 隼之類既猛禽類可以養
但相對飼養要求都高
先唔講貓頭鷹好貴, 平既都40萬YEN
糧係老鼠BB 要唔怕喂佢地

未試過畀人歧視 就算有都係啲乞兒鳩叫 睬佢都廢事嗰種
身邊朋友同事上司都對我好好
今日晏就先同個舊總廚去食lunch聚舊
其實Londoner比你想像中友善得多
去開嗰間coffeeshop 入面啲員工都同佢地熟晒
間中等佢地收工會去飲下嘢
女朋友鄉下喺midland嗰帶
間中會陪佢返鄉下探下佢呀媽同繼父
都幾好傾 成日問我香港啲嘢
所以感覺上都唔係太難融入

why not
香港都冇未來可言
有機會走 放手一搏仲好

應該唔係咁簡單嘅

巴打你都要有返咁上下社交能力 外觀 同幾分運氣嘅

點解個老細咁好幫你
你煮野好好食？

十幾年前中五畢業死黨過澳洲讀書
依家幾間屋自開公司無憂
一生最後悔冇一齊跟過去

移到先得架屌

我都唔知
我做嘢唔算特別好 但佢當我細佬咁錫
乜鳩都同我傾

話時話。有無人諗住過外國做生意？

住長崎同係香港住大澳無分別，去福岡搭JR好似要一個鐘...

你要比都至少用東京大阪市圈內比會公平d

夠分最快一年

Sor, 講漏左，講緊日本

睇咗咁多回覆

睇嚟都係個 d 本身無乜包袱

香港又無擁有 d 乜

但又有一定工作社交能力

同一定錢

又年輕廿頭以下嘅人

先最容易透過移民提升生活質素

其他都要計計數會唔會得不償失

其實我好毒 係過到黎呢邊先慢慢開始冇咁慢熱
我女友都話啱啱識我嗰陣我好怕醜好少講嘢
但咁啱佢鍾意啲少少毒嘅男仔 所以

咁你應該算好彩？

咁你都幾好彩 又有女友 老細又對你好

係

真係生存

真係無意思

就算我搵十萬八萬一個月

都只可以放假軟禁屋企上連登打機

因為條街太撚多人

你呢？你係公屋仔定私樓仔咁巴閉呀

我都覺得自己好幸運

鬼佬嚟?

好似唔難

有決心嘅話呢啲有幾難啫？

我自己一個人住200尺公屋，交$1100租，我都好想走

係掛
當然我搬過黎之後都花咗好多心機練好英文同口音盡量融入多啲

hey!!!!!!

淨係空氣閪天氣閪已經死啦

係
成日同我曬命食咗邊條女 邊個flirt緊佢

無撚有錯

香港確實係一個無未來既城市

有

比你講中晒

利申：29歲

真係無包袱

我調番轉,我覺得香港人先係最適應,
慣0左係香港逆來順受,點會唔適應
佢地所謂既唔適應可能只係果邊娛樂唔0岩佢地,上網無咁方便之類遮 (假設你經濟無問題)

無決心既。吹到曉飛都無用

外國生意應該好難做

人地國家收連登仔先算啦

咁你幾幸運啦

用咗幾耐時間練

兩睇

人口無咁密集

你做d要人流既生意就難做

相反，其實可以諗下山寨廠做起

搞小工廠/農場

後路,保險,將來

老實我身邊唔移。移唔到既人

大多係同親朋關係太緊密。同屋企人關係好好果d

或者本身個人係求穩定。唔想變果d

好似我地呢d無野輸爛命一條

驚閪咩

唔緊要

其實去咗外國讀書，雖然認識左一啲外國嘅朋友，但係相比起喺香港嘅朋友同屋企人。其實真係好難放得低，即使知道留喺外國係對生活有保障，但都係唔捨得一個由細到大喺度成長嘅地方

屌你,一街都係香港人強國人,以為去0左銅鑼灣

好嚮往依啲生活 同老闆做到朋友香港應該無乜可能
巴打你群到英國人堆已經好欣賞
去外國做嘢/移民一定要融入人哋文化度

講得啱呀 大家各自都有得有失 處境唔同啦

大家唔好走呀，留多一陣係香港先啦 ...

除左唐餐館同洗衣鋪。仲可以做咩？

香港係生存, 想生活一定走

巴打去咗美國幾多年？
點去到
我響香港都有好多朋友，屋企人都係
但我阿媽好鼓勵我去外國做嘢唔好返香港

其實長崎好富裕, 唔係得紐倫港呢d先係好生活, 你拎大澳比我真係唔知比咩反應好...

係呢間屋你揸車去長崎市中心都只係20分鐘,拎香港私樓黎打飛機既人就係真正井底之蛙,呢個世界其實真係好大, 係視乎你肯唔肯比自己開下眼界

當然, 移民之後你唔肯揸車就係你問題

網上生意？

ching唔識中文？

我會謹記於心

儲多幾年錢, 裝備好自己, 建立好比自己出走既時機

冇人想生

由搬過黎到而家都有大半年
一放假就睇書睇英劇 睇sitcom同棟篤笑
學識佢地嘅幽默感或者日常對話入面嘅潛台詞
我老細話我係佢見過唯一一個有幽默感嘅asian
其實只係歐洲人同asian嘅幽默感唔同啫

實實在在有鋪人地政府先大機會畀你入籍（好似係）

其實網上生意可唔可以做working visa
覺得網上工作喺好多國家都開始盛行，喺香港得金融金融同金融

F&B 點移民

歐美點都會會有小小歧視問題, 就算係純ABC一口流利英文但個樣依然係亞洲人

係日本只要我唔出聲都叫做可以魚目混珠

希臘

你老豆老母如果係移民黎，就明白良禽擇木而棲嘅道理，況且係考慮到佢會唔會有孫，有孫會喺邊恕成長，佢就會理解

台灣先最適合香港人
可以反抗強国，又係華人

屌你魚目混珠

香港有幾易生活?

其實都你都幾勁

你做開生意既就會知去到可以做乜有利西圖既生意

無做開生意既我諗你好難起步

因為打工同做創業個mindset唔同

所謂近墨者黑, 香港被大陸影響得咁犀利, 以前既野幾好都只會越來越差...

我喺日本讀書個陣啲日本人都以為我係日本人當我唔出聲個陣，佢地覺得香港人啲打扮同支那人差好遠

其實揸車不知幾正

有幾難

私人空間又舒服唔洗迫

勁鐘意揸車

去日本
點識新朋友？
就算你日文幾好，人地唔會當你係日本人
friend極有個譜
呢個係我最大既考慮

但不得不佩服佢地既匠心文化

新加坡我就唔得, 我怕熱

網上生意你要搵d amazon無既生意去撈

都未必既

做網上生意做到彈起都有好多

不過外國多

支那人一係偽韓一係九唔搭八 所以正常香港出到去都好少被人當支那人

我，畀個有d空間又有人情味嘅地方我隱居已經好開心

香港住又迫，人與人之間嘅關係淡薄，好難過

d病真係好容易出晒黎
以前外國讀書，連自細有嘅哮喘都斷左
呢個城，搵到錢都冇命享

之前去日本動物園撚貓頭鷹, 隻隻貓頭鷹都好鬼串咁啤住人 但d鸚鵡就好cute好熱情,不斷係到學人講konnichiwa

諗咁多, 人地屌埋日本妹la.

香港d所謂朋友咪一樣, 一堆r著數借錢既垃圾.

講搵錢，新加坡都好過佢
雖然冇自由

去到外國

直情皮膚都好埋

咁你都唔係好毒之嘛

香港既朋友其實都無乜人情味

有能力走到緊係走啦
對自己對下一代先係最好

不過見你響英國咁開心都打咗支強心針

我建議係咁既
冇拖拍既, 喺香港搵份有少少前途既工, 儲經驗
然後27歲左右申請working holiday, 做返呢份工嗰行
做得好好睇睇, 等嗰邊公司幫你2年後申請working visa
基本上冇乜意外既話, 你過2-3年再續多次working visa, 就差唔多夠期拎citizenship

我有兩個frd都已經喺英國4年左右, 買埋樓
本身兩個都冇父幹, 一對情侶話去就去幾型

毒撚=邊到都識唔到朋友
如果搵到工的話一定移
生活環境呢方面已經冇得輸

講真，讀書畢業後出黎嘅朋友有幾多係真心吖，以前讀緊書嘅朋友出黎做嘢之後又勁忙，成日ot，有啲就返shift，有幾可見到面，唉 ，This is Hong Kong

本是無一物既人無機會成本嘛, 要有決心好容易

但係有份穩定工就會好難立下決心走, 更何況係有仔女果d人

打算考啲國際cert
冇錢係要乜都試架啦

係

就算以前感情有幾深

都會比香港現實磨滅晒啦

朋友少見左就淡架喇

有仔女果d就無計喇

佢死佢賤

人越大，同兄弟姐妹都疏離喇
更何況親戚

我父母就仆街d，夾硬留我嫁左嘅家姐一家住埋一齊，呢樣都係我想走嘅導火線之一

其實香港人特別後生都唔敢闖，當時諗移民台灣用左三個月時間，最後就過左黎，再去日本做野直頭諗都冇諗，後生唔去闖有咩用，你話本身香港好好就話，香港根本冇比機會後生，出過出邊真係明咩叫臭港

有返開工就明，有時星期6日放假攰到都只係想喺屋企hea
香港根本冇生活，講乜嘢朋友

美加其實唔太安全
以前個鄰居夜晚坐私家車中流彈死咗
15歲咋

其實有心融入嘅話真係唔難
前題係唔好群返華人堆就ok

天下無不散之筵席，每次聚會都未必約得齊人喇

我好彩，平日獨來獨往，所以
呢d野我睇得好開

有學歷冇技術可以點移

你唔好彩識埋d仆街啫

住東京,夠收入申請永住權
不過不了,日本番工真心on9

31 歲 係咪走唔到了

一日入唔到藉，一日都有機會送你返中國

一個五毛日經post都咁多人回

係咁出呢啲post等班冇能力移民嘅連登仔日日FF移民係解決所有問題嘅方法

日日以為自己移到民，移到民就好美好，放棄自己嘅家園

上面有個point仲癲，留喺香港=自己困喺confront zone，話一定要出去闖

屌呢個世界有邊度嘅人會咁諗嘢，如果係啲人就周圍移民啦，明明有樣嘢係叫「家」，定居喺自己出世嘅地方有咩問題

除非你認你係世界公民我就唔怪你

當年北美班台山人真係幾勇下
唔係點解廣東話喺當地大行其道

好難, 會唔捨得

得自己一條友一條毒撚既話無啦啦移咩民，晒氣，係香港專心揾錢儲下錢好過啦

結咗婚又或者有小朋友就唔同

同感

80/90/00後好多都溫室小花唔敢闖

出過去就覺得香港係笑話

呃尻傻仔

有錢一定走
去啲落後地方 儲筆錢去hea都好過香港

無計。各安天命

讀緊u 學緊日文
香港一撈唔掂 即時走去日本落地生根算
咁既樓價 生活環境

其實係咪大城市先會咁？

二線果d城市既公司會好d?

家？？？？

香港無當你係人喎

當你係狗係奴

所以我唔明點解d人會覺得住香港好方便好正

屋企樓下行5分鐘就有百佳, 但間百佳由朝到晚都人來人往, 逼撚到癡線, 想慢慢揀享受下購物樂趣都唔得, 仲有好多阿伯阿婆撞黎撞去, 又對住d食物打哈癡

係外地揸幾分鐘車去大型超市慢慢行幾撚正幾撚悠閒, 但係總有人唔明白呢種樂趣, 日日係到拎逼到死既香港公共交通打飛機

日本其實鐘意請FG, 人工起薪點固定, 早去好過遲去.

台山果班一個掹一個去

都要為臨老打算

由果班死港豬港奴響香港打飛機啦

佢地鐘意迫地鐵由佢囉

但係我想畢業係香港試下做政府工先
呢個係香港唯一出路
撈唔掂 冇前途就走

我都鍾意
問題係有時累,真係唔想煮,叫外賣又唔會一人份都送

其實華人都鍾意一個帶一個咁去

我覺得幾安全，少出夜街同去閒雜人等多嘅地方。住得舒服，病痛都少啲。
如果咩都驚，可以講香港人多夠多痴線佬，驚高空擲物，傳染病之類。

結咗婚先諗都未遲啦嘛
結完婚經濟財力都起碼好啲先

係呀唔驚得咁多架喇

要死。香港行行下比車車死機會率更高

我都唔知，我由好鍾意東京變到都幾撚憎
不過之前去大阪旅行又幾開心 （旅行唔同住掛）
不過你退一步諗，唔係去東京既話有邊個日本城市會出呢個人工請我

獨唔到
瘋狂殖民，全部係強国人

你個家比外敵拆到甩皮甩骨啦, 仲有咩好留戀

你有能力抵抗外敵就話姐, 事實係你無喎

就好似有個變態佬硬闖你屋企, 你打得過佢就緊係趕走佢啦, 但你唔夠打而且你又唔走既話你咪盞比人強姦

香港自殺添LA, 唔使等人. 係CCTVB同五毛先會狂吹美國槍擊案. ON99.

計埋等lift 嘅時間同排隊埋單，分分鐘仲慢過開車去Safeway，自助checkout

唔係好熟,我果陣係有公司幫我搞working visa,所以唔係永住
永住權都唔係話好易搞,有永住權一樣有保健卡
我係講你投資移民果部份,你每年有錢賺,又要交40%稅
大約要簽足十年先有永住權

我唔知投資移民係咪一落地就有醫保福利
我果陣岩岩到步,公司未搞得切其他野,試過睇一次普通醫院真係同我去養和差唔多價

講真有都唔恨，旅行無得退稅
除左買樓利息低d 都唔知有咩著數

求教學

日本人福利點？好唔好？

如果單一以城市黎計，你用香港同長崎比點樣都唔公平啦大佬，

我唔係話要幫香港講好說話，但香港至少都起碼同大阪東京呢d主流城市比較啦

開下眼界點解你唔講下日本以外既地方，你既世界得日本？

我想
下年去英國wh再博有人請
希望可以以後唔洗番黎

如果你真係咁撚憎香港，生活咁撚差，日日做奴隸咁嘅話（唔好同我講返工=狗/奴），我唔怪你，而我都覺得你本身生活咁差嘅好難移到民

但如果你對呢個由細到大成長嘅地方完全零歸屬感，我都覺得你幾可悲

稅呢樣真
我果陣有得拿都無拿
首先坐車無pass已經唔想拿

我最放唔低嘅係香港人，而唔係香港

有無人明白我

香港呢個地方. 呢到D人, 有當過係人咩? 做狗都可以有歸屬感架. 你睇下屋企隻狗.

移民係揀自己覺得好住既地方

既然我係鍾意地大物博既地方, 我揀東京大阪黎托咩

係，得個wide pass用得

根本好多人憎自己地方
跟住誇大其他地方好處
比自己借口去移民

全世界其他地方唔講.

香港而家肯定唔係誇大LO. 你坐左幾多年監?

無撚有錯喇

仲有果d未去過美國先會吹到日日槍擊案

人口流動好正常，乜野放棄香港留守香港會唔會諗多咗？
香港本來就細，就算香港幾好，都應該襯後生出去見識去闖下。

confront zone任你up既遮,移民係走出confront zone,
搞革命又係走出confront zone,係街度唱歌又係走出confront zone
轉工又係走出confront zone,
萬9幾樣0野都係走出confront zone

有歸屬感都比香港呢個食人社會磨滅晒啦

你覺得響香港打工好舒服？好被尊重？？

利申：唔係打工仔，但都鄧打工仔好慘

搞大左個肚就慘, 移民又多一個心理難關

而家香港係比煉獄更煉獄既地方

咁你下下拎IFC/PP/LANDMARK/馬會比就無得講

爬下文啦巴打我之後都有講過下 不過鳩吹架咋，正當途徑移民都係技術/投資

咁你就唔好拎香港d私樓黎比較你中意既長崎啦，又要比較又要揀自己中意，係人都知香港樓價世界第一啦

主要考慮係個opportunity cost 都唔細

其實會唔會諗多左。唔係真係咁多人咁鐘意香港

好多人係無得揀咋

無去研究太深入
而家保險退休金每個扣左我30% 人工左右
睇醫生用公司保險就千零yen至幾千yen咁上下
生仔因為供緊日本保險佢會比個one-off 42萬jpy你，另外如果你係residence 無論有冇供日本保險，個ward office都會比voucher你睇婦產科
公司包你買車票既月費，中途站可以免費落車，你喜歡既可以加錢買遠d
福利大至上用得著既係咁

移民一定唔會諗日本.....果邊社會壓力仲大過香港多多聲...

巴打話人之前睇哂啲point先啦，睇啲唔睇啲

有錢既係香港其實唔錯.....

屌你自己都識講香港樓價世界第一啦 就算係私樓仔都未必買得起大屋住, 想離開香港有幾奇

要比較唔拎自己鍾意既黎比較咁比較黎托咩, 你會唔會因為非洲小朋友過得好悽慘就覺得自己係香港好幸福啊

想移，但唔知出左去可以做啲咩

我覺得一般香港人會頂唔順日本傳統禮數

淨係守時已經死

日本你遲到死硬

每一個場合都有一套潛規則既衣著

你亂尻咁著又係死硬

朋友係日本讀完書, 佢地都接受唔到日本咁撚表裡不一虛偽嘅一面.
由職場到生活其實內裡係好撚排外. 如果東京生活咁撚舒適就唔會自殺率咁高.
身為香港人你一年先去果幾日做遊客旅行梗係覺得日本好撚好咁㗎.

D潛規則太on9..... 同埋職場d人仲假撚過香港

可能係一個因素，另外解難能力、人際技巧關唔關事？

正解

去日本長住真係不了

係香港打份工係買唔到樓
但夠你每年去旅行

但係有人已經假定外國做野一定好舒服

所以咪話香港人實頂唔順

日本既職場文化係非常非常階級

好講紀律
無得比你尻下尻下

知唔知點解香港人成日去旅行

因為香港真係無地方好玩。所以先焗住去旅行咋

無人話外國做野一定舒服。但一定無而家香港咁癲咁無勞工保障

唔關香唔香港人事，根本一個正常人都唔會想去忍受d on9到非人性化既野

出過去先知咩叫生活 車樓呢d基本野，香港地仲追求緊基本野時，出邊人地已經追求更高層次ga 野

有 FF 過年紀大 d 嘅時候

去日本鄉郊 d 嘅地方買物業經營民宿退休

但無認真研究過點實行

應該需要好多好多錢

香港都盛產無束縛跳樓機，你跳、我跳，個個跳

我睇wiki睇到呢段: "外国人であっても、90日以上の在留期間が決定された中長期在留者（施行規則第1条）や、資料上90日以上の国内滞在者であると認められる者は、国保への加入義務が発生する"

大意好似係居留多過90日(即使係外國人)就要加入國民保險? 係咪申請加入就可以有醫療保險?

係香港班傻仔偽中產先咁享受去新城市食完飯對住侍應大嗌一聲唔該 我要車飛

再對同枱朋友大聲講我去吸車飛先

去打飛機

老實。外國求其尻下尻下都有車有樓

雖則係錢7或者住condo

但都叫有個竇

香港真係買唔起就唔會大把人樓換樓啦。唔通d成交量係造出黎咩大佬

要比較要拎自己d野出黎講，咁你自己係主觀地去睇件事，根本成個post就係願意走既就聽，

唔願走去反駁就屌，笑撚死人咩

放棄香港啦

講黎講去都係拎香港同日本比
日本旅行就好長住不了
有錢留係香港仲好
睇都睇到悶
有冇人係對日本文化冇興趣
淨係覺得香港差而想移民去日本架
如果對日本一d興趣都冇去黎做乜

咁我又唔清楚啵
我自己就跟公司個保險既，算係國民保險一種但又唔係同政府買，cover多小小野咁
不過公司有鬼佬渣international insurance係無買日本任何保險既
我估係你乜都無先強制性要買

由出世生活左幾十年，當然無野新奇好玩啦
講到又係香港問題

每次睇到呢個圖都會發現香港好可悲, 咁先進但係好多人都缺乏底層幾樣野

你係咪發緊夢? 落地生根真係笑撚死人.
首先你要娶到個日本妹先講啦.

港豬只求食放題。去日本飲飲食食

但唔會諗方法脫離香港殘酷現實

要客觀咁睇, 香港咪就係樓價世界第一囉屌

想要數據? 香港cost of living+rent index係世界第三, 僅次瑞士冰島ja

你係咪以為個個都係金鍾連登仔樣

到到地方都有d 咁既人..
亦睇個人接受能力。

上網睇人咁多經歷都無睇過有呢d 問題。

反而無後悔移居日本就好多.

係要加入國保
你無工返就一個月千幾YEN
有工返就跟公司醫保

你咁既名講呢d野，好無說服力

講真 一切都係供求問題
香港私樓咁貴唔係無原因
如果你係一個純英白人 有cash你估你買香港定長崎?
香港係愈黎愈差 但係都仲屌打世界好多地方

講真日本妹一定易溝過港女

架仔出名唔掂 又多矮撚

不過先決你要日文流利

雖然家中兩老好煩, 但始終放唔低
自己又冇乜錢, cv之前成pat屎咁, 而家好D, 但係都高不成低不就咁

解難能力係幾重要, 要keep住比自己有解決問題既mindset先得

去到第二個國家好多野要靠自己做, 唔似得係香港咩都靠投訴去R返黎

我阿姨係美國住, 間屋有d位老化都要自己DIY, 而唔係請人黎做; 但係其實呢d係開心事黎

人際技巧我覺得可能有幫助但唔係必要, 有腦既毒撚都可以生活得好好

香港人慣左比人serve

慣左做大帝

去到外國人地唔會當你皇帝咁serve咪話人歧視

移民心態>一切.

心態唔調整, 最後一定會死返黎.

香港人要放低自己所謂香港人好似好撚勁好撚醒既面子

國保coverage係咪都夠曬用?
一個月千幾YEN就有醫保, 其實幾抵玩喎

最弊比老母屌死，成日比說話我聽

其實係架, 所以超級富豪大多數會住大城市多d

不過對於我地呢D平凡人, 係外地用100萬可能就可以過到係香港需要200萬先享受到既生活

就係搵到食先要住香港
不嬲香港都係有錢人天堂

暫時都好迷茫，但我諗方向無錯嘅，希望黎緊幾年會見到曙光

比你個個星期都係去哩D地方都悶啦. 係香港你去邊撚度都咁撚多人. 就算假日去下郊外行山都好撚似旺角咁. 咪淨係識對住個mon啦, 自己打開窗睇下外面D空氣幾撚差先得㗎. 咪再咁撚戇鳩自欺欺人啦. 周圍都人多車多, 就算你幾撚有錢都要一齊受塞車之苦.

時間會證明你嘅决定係啱嘅

呢樣真，未移民從未諗過渣車，更唔好講買樓。依家仲可以養埋狗，生活算喺咁

呢d 生存係香港既正常人都會知

巴打移左去邊

我地點睇大陸人南亞人會唔會等如人地點睇我地？

其實移民又唔洗下下移去nightmare級別既白人國家既，你搵英文資料，佢地都係建議去大馬，泰國退休。事實上都係好多白人移去。退休先移未嘗不可。

做人咪似隻青蛙先得㗎. 係咪日日吸廢氣吸你到傻下傻下.

大馬排華。

秦國政治不穩

無收入就係千幾
你有工返無得用國保

公司醫保你當2萬左右
COVER唔記得7定8成
試過傷風睇醫生 5日藥 1900YEN

Cover三成
另外每個月如果要畀太多，個保險會包底

我得出呢個結論係因為我住過加拿大/美國啫
仲有我同死者成家幾熟
其實香港治安方面係好好

申請緊公司係紐西蘭個位，offer 好就會過去。

而家係揸車揸到攰

我都係未移民前從來無諗住揸車，過到嚟車牌都無拎就買咗架新車 ，依家返工仲可以去跑下步，放工仲有時間搞下花園洗下車。

起碼佢地仲明香港填鴨式教育，蝗蟲入侵
我父母仲覺得兩地共融好呀 有高鐵好耶

俾埋你睇
係有幾千，但2017,2016分別不大喎

另外，據台灣內政部移民署統計，本年度首三月有615名香港居民取得台灣居留許可；及206人取得定居許可，分別比去年同期分別上升16%及下跌18%。以2017年全年統計，共有4015名香港居民取得台灣居留許可，1074人取得定居許可，與2016年相比沒有明顯變動。

咁香港人真係好勁
我以前覺得唔掂果啲香港同時，黎到呢度都應該可以屌打我而家啲日本同事

已經學緊日文，打算fresh grad之後即刻過去考日本修士入學試。
好多人都講日本職場文化變態，又奴隸咁。
講真，係香港要生活好少少，起碼都要兩萬一個月。留係香港唔係專業人士嘅，19 bba grad想搵2萬幾3萬一個月嘅，唔係去銀行跑數咪走去big 4 peak session捱先搵到。
當你有好路數唔洗捱，社會環境開始愈嚟愈多古靈精怪嘅大陸人落嚟住。香港啲基建質素有眼見，加上香港經濟優勢愈嚟愈差。香港只會愈嚟愈衰。
我唔係講日本乜野都好，我都知日本做野辛苦。但係相對於感受住香港生活愈嚟愈唔開心，我寧願去日本闖下。成功當然好，但係到時發覺真係咁辛苦，大不了咪返嚟。至少試過而唔後悔。

吸撚到傻撚左

唔鐘意日本文化的確吸引力大減
但始終係漢字文化圈，要融入都易啲
而且比歐美黎講係治安相對較好

巴打加油

Nightmare? 白人生活work life balance

而家好多日本大公司會直接係香港啲大學搞招聘會
巴打可以留意下喎，我好多香港同事都係咁樣過黎

秦國軍政府統治

香港呢d 大智若愚，成個城市一潭死水。

日本人就大愚若智，望落唔識變通，但樣樣野都做得好出色。

Nightmare得過白人最低下階層都有車有樓

你唔駛拗啦! 你繼續留係香港為社會出一分力比政府, 用咁撚多錢起埋D無謂嘢.
更可以繼續吸廢氣.

咁你有日本妹女朋友未?

我已經block左條傻尻

澳洲

真喺幾寫意嘅

其他地方生存到 走左19幾年啦

無技能/錢 其他地方咁易收？

你估到到都同香港一樣？咩都收 無位都收仲要派錢

派屋你住？

咁勁比個地方睇討論下都好 🤘🏻

係啦唔岩聽既說話未block囉，中國人

你都識講上網睇啦! 有幾多真假吹水都未知.
但我識嘅朋友確確實實都有咁講, 就算自己老表娶埋日本妹, 係日本工作過生活過.
最後都係離開日本去咗美國就知道唔係人人都受得到.

除非香港成功獨立, 否則2037會係香港真正大限

撇開下定決心同共產黨鬥長命嘅死士唔計(), 當香港人喺2037意識到得返10年時間, 一定會有數以百萬計人一窩蜂諗方法移民

買左樓嘅, 到時分分鐘做負資產, 連自由身走人嘅資格都無

相反, 如果你依一刻下定決心移民, 你至少比起大部分香港人擁有十幾年時間優勢去實現移民

利申: 如果香港獨立後百廢待興, 人才凋零, 我會用自己嘅專業知識, 趕返黎幫手重建依個故鄉

但移咗民唔等於黃種人變白種人喎

聽講澳洲歧視嚴重過加拿大 美國果D好多
有個中學同學去澳洲讀大學俾人欺凌...又俾人打...扯頭髮.. 去街又成日遇到裸體變態佬

有咩問題? 戇up就個個都識㗎啦.
做到係另一回事.

咩state呀？ 我黎左7年無遇過
不過有次喺city食飯有條靚仔喺玻璃窗外做鬼臉

我

反正屋企人又唔理, 朋友又唔多...
可以放棄所有香港所有野都得.....

PS:而家等簽證去外國做野....大部分時間係當地做野同生活, 落地生根
除咗探下屋企人同朋友之及, 唔會再番呢...

最好唔好搵我

平時我自己旅行都盡量唔搵，廢事麻煩人

墨爾本...

本身係馬來西亞出世，有果邊passport, 雖然已經過左期好耐，十歲左右屋企移民左黎香港
近呢半年耐唔耐都有同屋企人傾過移民返馬拉既問題，佢地都有呢個意向，但最大問題係我地返到去唔知點搵食，馬拉話又唔識，唔知點搵野做，無理由成日靠馬拉親戚幫手既，而家唯有儲住錢先，再睇下遲下點搞

都要比少少質素㗎嘛係咪先

大媽係行人專用區表演都要俾人屌啦

發現每次移民post都會有呢三類人

1. 指責想移民既人係港奸, 但又講唔岀有咩救港方法

2. 一味笑鳩人無能力移民, 但係就無視d認真提出移民方案同裝備自己既留言

3. 話香港不知幾好住, 得d窮撚先會想移民

三類人入面, 第一類熱血過龍, 第二類選擇性失明, 都算

第三類人就真係無得救, 食住屎仲要話d屎好好味

求下你哋唔好再去澳洲整衰人哋嘅地方啦好冇

馬拉人好似好多人講普通話/廣東話？

移左民，但老豆老母好似唔肯放低D資產。賣左就可以退休

香港治安係好，出夜街係安全過美國好多。
我覺得美國算安全，但要住好區，唔好揀downtown 或plaza 附近，會少好多閒人。
有時覺得有槍，大家做人都唔會去得太盡，弱勢一方都有機會反擊，係件好事。

真係唔好再去日本

放低唔到屋企人

好多架，果邊有埋華語學校同醫院，但係始終馬拉人先係佔多數，要生活點都要識幾句傍身

孩登廢青技術又無，錢又無，靠兩老，留係香港等死都似

連登仔唔係話共存亡 又話搞講獨？做咩要移民？

原來連登仔得一個人架咋？

其實留低香港個個都有自己嘅理由嘅. 移唔移到民其實真係好睇你嘅能力. 當然有錢想移民隨時都可以, 但唔係人人都適應當地嘅生活. 但事實真係唔可以講香港會有咩生活質素. 先唔講咩政治因素, 就係硬件嘢(地方細,人多車多, 空氣差,光污染,多嘈音,樓價貴,租樓更貴). 都未講到揸車泊位果D嘢.

How
I have money

你去到啲大城市咪又係人多 倫敦紐約一房都成千萬啦 你住啲旺區夜晚有鬼佬喺樓下夠叫添啦 當然你都可以去住農村嘅 但係咁樣同你大嶼山紮營有咩分別

有好有唔好
好既係住既環境真係好正
住house 有車房前後yard 都係五百萬港紙
我又好享受自己打理個yard
放假去home depot 行下買野種又一日

買衫褲又平 不過你著成點人地都唔care

食方面係冇香港咁多選擇
不過我住大城市其實都好多野揀
去華人超市買餸都係五分鐘車程

唯一唔好既係好難融入人地個圈子
自己英文能力又未去到流利溝通果隻
有部份人見你係asian 有時會黑鳩你面
我覺得係因為人地覺得你係支那人
因為好撚多支那人又有d 錢果班係最西
所以近年華人面孔係更加負面

不過點都一定好撚過留係香港
就算我係香港幾多朋友我都一定要走
我唔想到2047年層樓俾支共收
唔想見到一步一步赤化既香港
你地可能會屌我唔留香港對抗
但問心 宜家係咪真係有一個機會去改變到？ 甚至獨立？
相信十個連登仔九個都打飛機就算 仲有一個咪做鍵盤戰士囉
梁天倚政治入獄六年 香港人做過d 咩呀 係冇呀屌你老母
咁我仲留係香港做乜撚野呀？等做支那人呀？

咁你又啱喎，冇質素嘅討論=浪費資源

屌 好撚中

大馬幾時排華？
印尼我就知

鍵盤戰士就多
邊有人真係會認真

講得好啊巴打

走得到 我諗好多人都想走。大家都睇到慢慢比人壓

迫，唔計基層，中產都開始感受到。同時香港好既

優點都慢慢比人追過/消失。

討論下有咩攻略走好過，想獨立/推翻太難。

巴打你係個到做咩，我都諗住讀埋個 master 就返去住

正解

喂呀！！好撚中呀！

獨閪咩

討論下移民好撚過啦

曾幾何時我都覺得香港有一絲希望

手無綁雞之力既金鐘連登仔

獨閪咩

同屋企人開餐館
原來我都係度做左餐館四年
我係香港某大學畢完業就即走
一開頭要搵食冇辦法之下一路做到宜家
有搵過相關行業 但一來起薪人工仲差過做餐館
二來好多地方都寧願請個local grad 都唔想請個外地grad 既人
三來做餐館包埋三餐可以慳好多

一係就有錢，一係就係專業人士

你想去人地國家住，你都要有能力貢獻返比國家咁解

係美國做餐館都搵得多

放唔低班波友

所以香港先開始多人跳😷

無錢就會係呢個 post

有錢就唔會係呢個 post la

大城市既話 5k 一個月唔難

過多十年可能你叫咩名人地都唔記得

就上禮拜有個台灣朋友同我講佢搞新公司想搵我過去幫手

人工福利個啲先唔講喇但佢公司啱啱起步起碼要係個邊捱三五七年
我諗諗吓都係推咗好老實我咩都係哂呢到 邊有咁灑脫

咩類型公司？it?

係灣區似樣些少的餐館都勁多人，有間新開台式奶茶就排晒隊，班華人好似餓鬼咁

紐約都有間叫一芳

之前都有睇過d專訪
日本開始係唔難
但一定要持續幾年有利潤
唔係會唔再批准許證比你
做生意唔係咁易，仲要年年唔蝕錢，更難

遊戲公司嚟

It’s not very difficult if you have some proof of savings or earnings. Friends have done this repeatedly for the past decade.

That and just ask for an intro to a decent agent....

我

辭職賣樓依家係澳洲生活緊

廿幾-三十幾歲人走去移民係好痛苦,因為你唔係由細就過去學起,亦都唔係退休享受世界
人大咗要重新學好另一門語言本來就好困難,仲要重新識過D朋友,重新識過D路,重新對周圍各種環境建立新既觀念,仲有移民要門檻,有果舊錢/技術移民既話,喺香港都已經有唔錯既生活
加上去住D大城市既話其實生活壓力同香港差唔遠,去D細城市物慾生活又好差

天才，咁都比你諗到
但當你係連登留言時
唔知幾多年前一早有無數香港人咁做
但應該全部唔掂
捱唔到7年

上野アメ横好似仲有間

原來係咁。

過到去工作習慣嗎

你唔鍾意果邊文化又勉強唔到嘅

日本做緊野等拎永住

好想，只係無錢咁學歷咁解

多靚女

巴打同我差唔多情況 ,不過我就美國出世,但一直有去領事館續開期
暫時都係儲住錢先啦,返到去外國要寄人籬下唔係咁好受

我都係，不過打牛工暫時走唔到不過老母話可以畀我去台灣

比我all in 香港太難玩

直接入藉好似快D WOR.

咁似我朋友嘅，佢喺南部高級酒店做廚
而家準備入籍

我就比較鍾意rail trip
不過支那d火車站又迫服務又差
真心唔想坐

我覺得係文化差異
佢地食慣左雕魚燒
可能食唔慣無餡既雞蛋仔
或者一開始會食幾次
耐左會食番日本野广

其實英國華人第二代多數融入晒主流社會

讀大學同香港留學生係玩唔埋欄

咪係，唔係呢d問題香港人根本唔會閪口閪面
試過去一次廣州西關，d 人nice好多
一過關返香港唔小心high到件港女就喺度鬼鏈咁嘈

我同另一半都決定左移民
係香港我做大公司鐵飯碗 佢做政府
因為有結婚既念頭令到我地更加想走

曾經我地都考慮過好多問題 融入唔到工作困難語言etc
到最後一句 但又有乜野辛苦得過係香港生活?
就令我地決心想走

樓買唔起 儲極都追唔上個首期上升ratio
要同屋企人住
又唔敢生小朋友
驚第二日個小朋友面對既環境更加嚴峻

屋企人都好想我地走
朋友就唔單止支持我地走 連佢地自己都想走

香港已經無野令到我地留戀
就算交通幾方便野食幾吸引 都係回歸前留落黎既光輝
南亞同蝗既蠶食
配合埋政府既仆街
只會令到我更加想走

做政府都走，個機會成本咪好大
好佩服你哋決心

呢啲好個人嘅，不過我相信無乜人想喺香港Rail trip

自己香港自己救

我覺得永住比較輕鬆，夠分再等幾年就ok，再者我諗住將來有機會都會去歐美試下，所以暫時唔打算歸化。

Same，淨係傾心事要用第二種語言已經詞不達意，更何況想見下對方又唔係真係可以即約即出

其實而家做政府無乜福利

哦

大日本帝國
同日本仔打工係咪好攞命

你去撚過紐約同倫敦未㗎? 唔撚知咪撚係度戇噏.
重係度講房價, 真係笑撚死人. 哩度唔啱你返去波台啦!

我諗睇公司工種啦，我做IT狗其實d日本人同事都好nice好casual。工作本身都唔係好chur，睇我依家返緊工仲有時間上child燈就知。

成日見到d人話「日本旅行就好，返工不了」我笑而不語。

Fritzrovia 居民

用鍵盤救？

我唔知道你係咪專去貧民區啦

但係你稍為比少少心機上網睇吓新款開盤幾多錢就知啦

當然你係都要講貧民區冇得同你講架係咪

用咩方法都好喇
移咗民就一定無希望

唔會放低錢

點搵到份工

移民可以話係保留實力. 真係支爆你係外國可以support救港. 永遠唔好否定移民=無救.

上有高堂、下有妻房。
老豆仲兩個月前突然心臓病即時入院通波仔阿媽當時電話把聲又喊又震。

咁你就知道、冇得一句話走就走。利申：BC撚。

前車可鑑，上一代移左民可能都好似今時今日大家咁，
跟住派6000蚊果時就個個爭住認自己係香港人，香港有事又唔多見班友咁有神心返黎幫拖

對香港冇信心之餘其實對香港人都冇信心

你呢一代可能係
下一代你肯教可能對香港仲有啲感情
但再下一代有可能連廣東話都唔識
即係你個孫已經好大機會唔識廣東話
人各有志 移民無問題
但係你話移民仲傳承到香港文化
係不切實際
唔好話救港 你教到你個孫仲識流利廣東話
已經好勁

果啲擺明係葡萄L啦

移民係保留實力都講得出
到時個個咪食花生
跟住就話好彩走得早

我部電話係咪壞咗？

係英國用csl呀? 屌你老母返波台啦!

觀點與角度問題.

係外圍食花生點都好過留係到一齊仆街. 好多人仲未明支爆唔係一百年後既事, 而係10年左右既事.

Show Blocked User - 1234567890987654

都費撚事繼續答你.

U grad嗰排有日本公司黎大學請人，雖然當時我完全唔識日文但照請左

其實香港無乜文化可言. 有乜野可以傳承? 除左廣東話, 係咪奴性?

香港呢, 下一代就滅絕架LA. 無第二, 第三代.

樂天？

真係支爆又有幾多人會返嚟
當初走得已經對香港心灰意冷
我當十年後支爆 移咗民係個邊十年
有哂事業家庭資產 真係支爆都唔會返嚟喇

我留學年代正正係咁樣做英文能力先能付到讀書，後來膽粗粗一條友旅行，更容易學到

返唔返黎係一件事, BUT you still have a choice. 有得揀, 同無得揀既分別.

去過台山影街拍識左當地一位朋友
佢話以前讀書，見住一個個同學移民

佢自己都想走

香港既文化就係無文化

就算有。都係一d好低質素既文化

咪係，去英國唔通就只係去london咩，就算大城都有Edinburgh, Bristol, Glasgow, Leeds呢類冷門d地方喇

乜原來唔返得嚟香港㗎？

你唔係以為個個都要坐移民監啊

樂天無你想像中咁好

不過拎住個銜頭絕對可以溝死日本妹

移民救港太不切實際
如果你要移民就唔好諗救港 全力融入人地社會
最多教下下一代識廣東話算
要救港就留返係度
我過咗美帝生活六年 今年都決定返嚟香港
盡量為香港岀一分力喇

你啲咁嘅垃圾慢慢打飛機啦

你有咩咁特別要人哋接立你？

我都係勸你地愈後生走愈好，趁香港係國際上個光環仲未俾支那人敗晒

搵倒食我都走左，唔係話睇錢，你連工都搵唔倒、生存能力都無點走落去

其實以香港人能力邊有話去外國適應唔倒，係你鐘唔鐘意姐

呢個年代，用下Face time、Skype已經可以日日聯絡啦

咪係，英國一出個城去鄉郊已經唔少野睇

03年入左美撚，二年前返左嚟！唸住下年都是走

我諗唔係東京既話可以既

娶日本妹做老婆?

返美國啦

香港正shithole city

我發現自己雖然窮，不過個maslow pyramid 係頭兩個位

同老婆係香港一齊過黎

美國除左南部窮州。是旦搵個town仔都完爆香港

當你結左婚有咁上下年數，你個生活圈其實已經日日都係公司同屋企人，親朋戚友本身就已經好少見，唔再係中學同廿幾歲，日日同朋友去威，一切都好易放低，最怕移民後係搵唔到工/生意有蝕無賺維持唔到生活。

點為止叫高質，大家講廣東話，踩到一文不值

同我地講野咪好撚難為你

諗過吓移民 但唔捨得屋企人
仲有生活圈子會唔同哂 突然間得返自己一個人覺得好孤單 慢慢就打消念頭了
除非結咗婚有家庭會再考慮 如果唔係就喺香港繼續陪吓兩老

飲飲食食都可以係文化，睇你點定義啦

冇錯，香港真是變左 .... 返去種菠蘿好過

如果淨係講有決心，我覺得毒撚有機喎，無人脈既人都叫少牽掛。
另外就係平時有行動力個D人，講得出做得會找數既真漢子，甚至係有D野一諗起就做個D人。

你又唔洗起晒貢既

我實話實說姐

咁不如你數下香港有乜〝文化〞 值得傳頌 等我學下野

返邊個州有菠蘿種咁盞鬼？？？？

Florida???

去johor bahru住然後Singapore 返工

閪面，尖酸刻薄，以錢至上既文化

有樓歧視無樓

私樓歧視公屋
居屋歧視公屋

香港島歧視九龍新界

歐洲車車主歧視日本車車主

如果歧視都算係一種文化。咁香港真係勁有文化

邊有起貢呀 閒聊姐

大家都係香港出世唔洗我去數比你學啦下話

Southern California
隔離屋既後院有塊地，600呎左右，有個大叔種來自已吃！ 以前佢送左一個被我，好撚酸甜...

係香港撈得掂就唔會想走
外國稅重，做又36唔做又36，一個唔小心個人會變得好懶散

多謝樓上提供笑話

咁你咪繼續交重地稅, 係香港做狗lo.

放低唔成問題
問題係，唔係你放棄幾多，就有國家接收你

到你一個月十幾廿個又或者本身屋企有錢嘅時候，會唔會在意嗰啲錢？

呢樣野廣州同澳門人都冇咁衰
玩街拍係好難approach到香港人
反而前兩者好易交到朋友

你有幾億身家未開頭或者可以唔在意既.

咁唔再意做乜care交稅者.

香港文化

如果大部分人成功走到既唔會係度鳩up

過左雨傘運動已經話左無架喇

都唔怪得人唔反抗，仆街垃圾政府亂咁拉人坐監已經阻嚇成功

上一代又唔肯面對跟番支那係錯，家陣個社會氣氛根本係對政治全面死心

有D政客仲吹緊咩重啟政改，連諗下同英國傾下有咩地方可以安置97前出生嘅人先都無，好老實大家都係拖得就拖

咁等運到等支爆不如自救左先

當你做醫生，有差唔多一半人工拎左去交稅
平日買野又俾稅，加埋保險雜費等等，淨低都唔係好多
冇話移民一定唔好，外國環境空氣的確有啲地方係好啲，但如果話生活水平會好好多，又唔一定
舉個例，外國high school 嘅public school 同private school 程度差好遠，當然private school 亦貴過香港嘅好多 (唔係國際學校)，如果話係為下一代前途你又afford到咁多年學費咁當然好，只係冇見到有移民嘅必要姐

好多上一代都係老而不

覺得支那無錯

咪由佢

外國交稅交得抵啦

香港交稅咪又你輸送起大白象

移民唔想交稅, 不如死柒左佢算LA.

有責任有義務. 而家香港表面好似唔使交稅, 實際就係俾地主抽緊地稅. 你繼續做支那賤畜la.

交稅可以做返個人, 點解唔交?

起大白象都次要, 而家抽地稅, +瘋狂通脹. 跟本找幾多錢都無用.

仲未計將來支那好似澳門咁, 全部儲備收歸支那, 淘空晒之後, 港紙同資產都只不過係廢紙.

我都明 係稅重既國家搵錢 一定唔會多過香港好多架啦
但係比較落地生根既程度之下
除左教育之外 社會保障 公共醫療 穩定性 居住環境
全部都要一一考慮
但香港有邊一部份係做得好好 令人想留係到?

我係香港時年薪7位數一樣照走

當然每個人重視既野唔同
但當你結左婚考慮到下一代
好多野都變得好明顯

如果我本身已經有外國passport我會再賺多幾年前

幾年錢

唔單止連登仔 大把香港人想移民 香港哩啲又細又焗衰過比豬住

介唔介意講下你返工返邊行？

近掛講親移民都爆post

巴打最初靠咩途徑移民？

後生愈早面對現實愈好

過左30難好多架喇

冇人講移去台灣?係人工低d

無錯

面對現實啦

香港無撚得救

生活費都平d，而且易融入d
不過唔太鍾意果邊嘅天氣

睇完《走佬去台灣》真係想走 跟住問下老婆走唔走 佢話你自己走啦 跟住再問下個仔（15Y)佢答我話都好喎！ 不過都要睇老婆頭先有得諗

為咗同肥絲嘅下一代
好男人

嫌香港唔夠專制，去一個更專制既國家食屎？
同埋俄羅斯對外國人尤其亞洲人好重戒心
比左我冇錢就寧願去台灣、智利好過喇

其實你睇既門檻同實際審批時有差距，
同埋人地國家仲有其他唔少考慮因素

其實唔介意做廚嘅話
英國啲餐廳個個爭住請人

好想食沙爹牛丁加火腿奄列飲凍奶茶呀

正常國家收連登仔做咩？

重澳洲就祝你好運

重可以輕鬆冇責任食女
連登仔應該好崇尚

唔係我點會話華人賤種基因唔存在自癒因子

想假結婚去美帝

係香港如果有錢生活真係唔錯方便多好野食

如果無錢慘過做狗

結論係有錢根本就唔需要移民

我都係
東京一年仲見得多過香港三年

而家係樓主最喜愛既日本

你唔同日本人結婚每次續簽證都有機會比日本政府踢走

生活都OK，香港人揾需要英文既工作，會社文化通常開放過純日語會社。

香港人愈來愈窮無錢移民咋

根本個個都願意
係能力問題而唔係有留戀

linux 都唔敢用，移民？

藍絲就留佢地係中共地方啦
除非你覺得有潛力被感化

認真帖

起碼間屋會大左先啦

冇乜可能
有一半親戚喺大陸
兩老啲朋友都喺大陸
但如果我自己走去移民一定話我冇良心 得我一個又養我咁大 拍拍屁股走

咁大個仲理人諗咩

又linux

淨係講逢中必反
支那人冇一個係無辜
去外國歧視支那人
都可以見到有人可以腐皮就知道香港人好大機會冇得救

可唔可以講少少 ?

仲有一個問題，如果你唔係咩富豪，你移民基本上要預自己無收入要食老本，外地要搵到份高人工工種唔係咁容易架，唔計買樓同投資移民果筆，起碼都要有千幾萬先話有優質生活到老

如果你係有錢既，香港咁多野玩夠你玩啦，仲移咩鬼民

完全封鎖條友啦

一齊移民返大陸？仲有唔到30年大家都係正式支那人

係香港同老婆加埋都搵到下錢
但我地兩個都非專業人士，黎到做下d hea 工
輕輕鬆鬆又一日，無乜無謂錢洗
放假去行山，同朋友出海釣下魚
識人唔慣，覺得太無聊所以返左香港

一個唔將人當喺人嘅地方，唔值得任何人去為佢做任何嘢

講中左？
連用一個免費 os 都唔敢，移民要錢要適應，咁辛苦點敢呀？

我呀爺後生行船留左美國幾年

我都好鐘意食 唯有自己煮
不過自己煮仲好食過香港d 垃圾茶記

得啦，用過啦。而家人都唔係香港住啦
滿意未？

其實無乜真係想移民
不過要移我會想移泰國,講緊退休唔使撈嗰陣
幾寫意

lm

邊有人想離開自己hometown

其實香港除左樓價貴物價貴之外都不知幾好住

除此之外仲有中共,大陸人

想問下李+x嘅加拿大護照係咪只用嚟擺？

李+x係加拿大聖人嚟

有D教科書講到好誇張

無人講過一定要鐘意長大地方
香港同香港人帶俾我唔太愉快嘅童年

如果可以移民到自己鍾意既國家，得返十年命我都願

如果有如果 唔係香港出世
我覺得地球有幾廿個國家會好過香港

但如果係香港出世香港大
岩香港人移民既地方真係一隻手數得哂

本來都想走去
但見呢到咁多連登仔追捧移民日本
根據高登定律
都係睇定d唔走住

反正乜都冇,努力又得唔到回報。

悔氣說話

吓 我撈緊政府都想走喎，不過年紀大了

我都好想移民
屋企唔係好有錢
但叫做有層細細地既樓
生活好普通平淡唔算差
不過肯定唔係啲咩大富大貴舒舒服服既生活
同屋企又關係好好
曾經有同佢地講過呢個問題
想移民去其他地方
澳洲美國日本邊到都好
搞啲生意仔做下等佢地退休都可以過得舒服啲
講得好似好好聽對佢地好
但其實只係我一個夢想
但係佢地都唔想離開香港
不過唔介意我出去闖下見識下
我曾經諗過聽佢地講好自私咁自己去試下就算
其他所有野我都放得低
但始終放唔低佢兩老
兩個後生咁辛苦養大我冇理由就咁走左去
不過照顧到佢地走個陣我都老喇
到時再諗呢啲都應該冇心搞
夢想始終都係實現唔到先叫夢想

Agreed, my secondary school days being bullied by 4-5 classmates. Then spent 5 years in the States for college days.

When came back to HK in end of 1997, that kind of everything seems changed, even the airport from Kai Tak I leave to Chek Lap Kok (I did not back to HK for holiday after 96 Christamas...) made similar feeling in my mind I had a trip back from Interstellar, if you know what I mean...

Worse thing is... gf at that time broke up after I back.

So there were nothing left for me when I back in late 97, only sad, sorrow and being unemployed for 6 months.

I will regard the States as my second home no matter what, it just what being attached namely elder parents need to take care of, my wife's family, and my children made me definitely not a possible situation to say leave this place.

Well I am on a different boat. I had been bullied since young age in Hong Kong until F.5 and with very little friends. But once I headed to Canada for school, I realize people are friendly and welcoming to me to a point I wasn't sure how to react. I found myself flinching at times. I had similar problem in university being around Hongkongers but it was much less severe. It was the first time I learnt to be a friend of someone else instead of pleasing and avoiding conflict.

Maybe I was lucky that I had a chance to start my career here better than in HK and have less family burden that allowed me to stay. Either way, I felt more attached to Canada than HK now, and the last time I went back reinforced the feeling. I sometimes feel guilty for doing this to my family back in HK that's why I am not cheaping out on family visit trips but I gotta do what's right for me.

咁你算好彩，加拿大無比白人恰

反而係香港人bully你咁慘

我諗好多巴打都同你有一樣苦惱
始終扎根於此，要走就必先要狠心斬根

狠心啦

做人要狠心d

為左未來。為左下一代

為左自己老左唔洗響所謂自己地頭香港比支那人欺凌

香港學院欺凌仲高過日本喎

真心想知有乜好住？

交通方便邊道都去到
去到幾夜都有嘢食
不乏娛樂
乜嘢類型嘅嘢都有得食
乜嘢類型嘅嘢都有得買

除非你追求靜
如果唔係有邊個地方做到?

連 Sydney 都做到啦
你地排隊食個啲拉麵，呢度已經大把真正日本師傅整
呢個世界仲有咩香港先有得買外國冇

得
你要去到好遠/揸車出去先買到囉
除非你住市中心姐
如果你唔計online買

你話拉麵多人整
香港週街都係是但行過都搵間入到tim
不過我就未撚排過隊啦

何況你要單件優勢咁拎出黎講
大把地方做到
但以上咁多樣優勢都集中嘅國家你搵比我

要單件抽出黎講有幾難

又係呢啲老套理由
坦白講好多地方都做到，仲附加新鮮空氣 個人空間 合理工作環境

咩地方做到

咪就係你未去過外國
覺得樣樣野係香港先去囉
建議你去一轉 Melbourne ， 晚黑 boxhill 宵夜好食過香港，玩既野多過香港，電車方便過香港，咩都有得食，咩都有得買

佢既理由同好多走唔到既人一樣，自我感覺良好

仲有，交通呢樣野，香港好好咩？
外國大部份人番工都係半小時車程內，仲要有位坐。。。。香港呢？元朗連西鐵都就黎迫唔入啦

我喺Sydney讀書讀咗幾年,同去歐洲住過一年, 見到好多移民咗去外國嘅香港人. 佢哋嘅圈子真係好細, 嚟嚟去去都係嗰班人.

鬼佬見到你黃皮膚黑頭髮, 唔一理會理你, 發展機會一定畀本地人少, 因為人哋都會覺得你哋係外來嚟嘅人, 霸咗佢哋嘅地方同埋搶去咗佢哋嘅機會. 同埋人哋都唔識分你究竟係香港,中國,韓國定日本人.

去到外國唔止淨係同當地人搶,仲要同唔同種族的人, 如印度,韓國,越南, 大陸人一定大把. 唔好唔記得你之上仲有一班ABC, native speaker, 英文同廣東話都十分流利.

返香港,自己地方,先可以歧視人, 你喺外國只係會畀人歧視.

所以教育下一代 分得清香港同大陸, 歧視外來嚟嘅人種, 先至係正確嘅態度.

如你因為驚咗班大陸人,而移民去外國你咪又係做人哋口中嘅蝗蟲.

boxhill boxhill一個小區域咋
成個國家你抽一個小地區黎講
香港你四圍走晒都仲得啦

你係咪要屈係boxhill啊?唔係?
咁咪有排先出到去囉

鬼唔知外國有地方又多嘢玩又多嘢食又好住咩 搞撚笑

再退一步講，如果可以犧牲所謂“方便“黎換到我以上所講既野，我諗好多香港人要都要唔切

點睇好多外國人黎香港生活都覺得香港好

你用外國人既身份響香港生活梗係好架
到時香港有咩事，咪拍拍屁股鬆人返外國
點同班冇錢冇能力走人，被逼忍受中共殖民既賤民比

你重新投胎做白人就係囉

舊時咪係囉
家下？外國人係大陸人，鬼佬去晒新加坡日本啦
我啲客就成日去香港，個個都話，玩幾日做野幾日冇問題，long stay ? no way
家下問路都冇人識英文答啦

我都識三四個外國人話香港正同方便生活
分別黎自瑞典,英國同美國

呢個係你哋個人睇唔睇得開
去澳洲有一樣野就可以打開話題，體育
你 AFL 唔睇，rugby 唔睇， cricket 唔睇，馬唔睇賽車又唔睇，人地點同你溝通呀

你星期四五去 bar 睇，就見人地印度人融合度幾高，因為人地會去溝通

亞洲人？收埋係屋企睇咩咩攻略，玩 wechat weibo 淘寶囉

得架啦，你繼續自我感覺良好啦，香港冇得頂

我個親戚澳洲黎做幾日野玩幾日都話香港正架
我咪同佢講：香港黎玩就好玩，住就真係不了，根本買唔起樓，又比中共統治

我識果幾個都住左年幾
買樓同政治因素我一開始咪話左唔反對
咁你亦唔可以抹殺左其他優勢嘅存在

同你依d垃圾講野真係晒9氣

鍵盤爭取？
經過23條立法遊行，國民教育示威同雨革之後
中共同港共知道港豬只會和理非非同唱今天我
已經無打算聽本地人意見
幾時完全玩完已經唔係yes or no既問題
只係about when

我唔係講緊吃喝玩樂, 講緊係當地發展事業, 例如, 如果你去做運動員, Ruby, cricket, surfing 當地人係會比較有優, 體力,身型,由細玩到大

如果你想從靜更加難華人議員好少

影視行業娛樂圈, 台前幕後嘅機會更加少

當然喺嗰邊做地盤,整水喉,整冷氣係真係比香港搵得多好多

我識好多人，專業人士移民黎，死都要搵番同香港差唔多既工。我成日都講，搵一樣野可以係當地用你自己既知識發揮，比搵一份相近既工好

或者咁講，你移民既原因初心係咩？如果想比香港舒適，可不搵一啲令你自己舒適既生活方式

真係痴撚線
我作為一個香港人,覺得香港幾好住竟然比幾個香港人圍插我
仲話我覺得香港好嘅理由係老套 不如你教我有咩其他理由係用黎讚一個地方好住
啲人話加拿大夠靜你又會唔會話佢地老套啊?

仲要有人好興奮咁話比外國人聽香港唔掂架唔得架
好似好撚自豪咁唱衰自己地方

所以有巴打話五毛策略係踩港真係無錯
即係唔係話佢地係五毛
但佢地真係入撚晒腦囉

其他國家唔知，但響加拿大大把華人做到會計師、醫生、律師、精算師、工程師、公務員呢d有體面既職業，搵錢唔一定少過白人
我唔否認係有玻璃天花板既情況，但如果呢d國家真係你講到咁歧視得犀利完全唔比機會亞洲人，就連呢d工都唔會比華人入到喇

專業知識果班 如果唔係同行仲有咩做

當然係睇你跟唔甘心

你呢啲踩港撚比啲五毛洗撚晒腦
又無人話香港係最好住
亦無人話外國無地方好住
係要全世界圍埋一齊屌香港係垃圾先至岩你心水至高興

即係呢啲人嘅心態係你可以有任何理由可以覺得任何地方好住
但你唔可以有任何理由覺得香港係好住

你唔係以為香港人仲有話事權嘛

我唔係專業人士當然唔會用專業人士嘅諗法, 如果你係專業人士咁你當然容易好多啦, 就算留喺香港生活都唔會差.

不過如果你喺香港做咗十年醫生都去外國人哋唔承認當你新嘅做起, 你又甘唔甘心咁做呢, 因為我係我就聽過呢啲問題

如果你咁講香港人全世界都冇㗎啦

係無，所以先要接受現實，文明國家就算做底層都有尊嚴過做中國中層

唔係圍屌，係香港好多人不斷咁圍住呢幾樣野困死自己
十幾年前畢業，九成半同學即晚走，話永遠唔會番黎。只有我同另外幾個人拎居留。當年只係要三封信加驗身就有。
結果係而家個九成半人入面，十成想番黎都冇機會

我只係想講，唔係香港人揀可唔可以移民，而係人地揀緊你可唔可以走。如果不斷咁覺得香港冇得頂，咁就唔好怨任何野，一世留係香港，因為呢個係你選擇。

生活，係人去選擇點生活，而唔係遷就自己去覺得唔好都冇辦法改變

我有
因為有能力去到邊度都一樣

你呢句說話同任何地方嘅人講都啱架喎ching

九成半人即晚走 可唔可以話我知咩學校咩科咁猛料
急到要全部人即晚走 世界末日咁嘅境況喎

專業資格唔承認呢個問題香港都有，外國醫生都唔可以隨便黎香港執業，唔算歧視
但我覺得個重點唔係呢個，而係有唔少華人響外國搵到好工，回應左有人話華人響外國冇機會發展事業呢個point

有能力既，我可以

睇黎你低估左留學生有幾歸心似箭
通常考試前係執好晒野，考完最後一科個晚就即上機番香港架啦，有幾奇
佢哋連一星期假期都唔會放過要番一番黎

另外，好多韓國人印度人強國人都目標明確，佢哋知道自己頂唔住，就出盡九牛二虎之力都要走，絕不留戀

ok啦我問吓架姐
你係咩學校咩科根本無影響

問題係你困住自己,覺得邊道邊道無得頂
呢兩句說話你可以同一個美國人,英國人,澳洲人,北韓人講都完全無分別
咁即係其實你唔係指香港人
你係指全世界所有人都應該移民

老老實實，見過最on9唔願意離開香港嘅原因係
因為外國d舖頭同餐廳唔會開到凌晨
即係自己放工就冇問題，人地要繼續返工
否則就非常唔習慣....

就算香港都唔係每區凌晨之後都有餐廳店鋪繼續營業啦
就算開，咪又係行過冇幫襯
d人就係接受唔到放工之後冇"地方"行
所謂嘅地方仲要唔係公園唔係戶外，而係要搵人開住間鋪等你行吓
究竟係咪心理變態

聽過再on9嘅原因係，唔肯移民去外國
係因為外國條街冇人
人人有屋企有番咁上下大同舒服嘅，梗係返屋企啦
on99企響條街搵人嚟睇，係咪黐線㗎

跟住你問會唔會長住係到，就

佢地就係話好住過自己嗰道
佢地都逗留過一年啦

唔屌得就唔好入黎搵人認同啦

唔係唔屌得
問題係點解我覺得一個地方好住呢啲咁主觀嘅嘢要比人屌
其實你係咪假膠黎

質疑你，唔認同你都唔得？又冇人人身攻擊你
講唔夠幾句就被害人上身，標籤人踩港撚、五毛，
擾亂討論

佢地個態度除左唔認同
擺明就係要踩到香港係地獄,無人想住先安落
不過同你講都on9啦
你擺明純粹係撩交嗌 連個topic都唔係討論緊

其實好多西方社會都唔介意種族膚色，你對人好，肯容入社會相處唔會有問題。(深交就難d)
不過近年加拿大都多咗排華，其實某程度都係華人賺到盡性格

做乜咁多負皮
正皮我畀
如果我得米
我一定做滿兩年呢間公司之後立即租個工作室自己做（visa規定要做滿兩年，屌）
屌佢老母抽水抽得咁撚爽
然後我老公揸uber
兩公婆夾埋搵萬零澳紙一個月
鍾意做就做，唔做就休息，平平淡淡，已經好滿足
香港 租間屋重貴撚過我喺度租工作室

我實在真係諗唔到喺呢個星球上，有咩人種係會惡毒、醜陋而且扭曲得過香港人呢個唔似係人類嘅「人類」。

所以如果想為下一代著想，為令下一代成為一個正常嘅人類，真係唔好喺香港生活。

True.

中學時候已經好嚮往外國生活
Grad咗之後去澳洲wh 本身都無移民嘅諗法
但住耐咗 再返一返香港 已經唔會想留喺香港
機緣巧合下認識咗個而家呢個男朋友
申請partnership visa 批咗兩年後有pr
黎緊想繼續讀書 先再做嘢 覺得一切都未遲

認真 識好多澳洲人係月光族
佢哋根本只要有工開就唔洗愁 人工高 醫療福利好
香港有香港嘅好 不過唔適合我
我鍾意大自然 收工揸車出去就係大自然嘅感覺真係好舒服

返嚟香港只係為咗見下屋企人 同瘋狂食米線

Sorry for 1999

以溫哥華為例
今次排華都唔怪得人
80年代尾果陣都有排華
果陣係因為太多香港人過去買樓
d本地人嘈話香港人炒貴曬d樓

問題係而家大陸人唔只係炒貴曬d樓
加拿大文化最講「同理心」
班大陸移民也好，大陸留學生又好
好多都聲大夾惡，唔守規矩，知法犯法
專搵法律漏洞攞着數
齋係講日常生活，打尖霸位日日發生
仲要嘴邈邈唔講英文亦從來唔道歉

我小學嘅鬼婆老師以前撐我哋班ESL撐到出面
而家佢搬到遠遠，話唔想再見到中國人
搞乜連當初覺得我哋班新移民抵幫嘅
而家竟然態度轉變曬？

我試過開門俾個女士，佢呆咗問我係咪中國人
我話我係香港人
位女士好驚訝咁話佢第一次見到有中國人開門俾人！
我再向佢重申一次，我係香港人，而且係本地長大
跟住佢就話：難怪你會同佢地唔同
佢係讃我，但果刻我除咗苦笑都唔知可以點

所以香港人又好中國人又好，唔好成日話人歧視，跟本就係自己仆街黑人憎
你對人好，人就對你好。你對人差，人地都唔會對你客氣。
反而呢到對原住民相當唔友善

我響英國洗緊碗 好辛苦 ..其實如果攞左外國籍 香港番工係ok 因為稅低 又隨時走得

絲打做邊行？

支那人囉

呢個post d 港蝗嘴臉咪同支那蝗差唔多，重以為自己有d文化衰多兩錢重

咪就係

成日話我地踩低香港人

我就係因為自己香港出世知晒香港人仆街陰暗面
所以我先屌香港人屌得咁落力

知恥近乎勇

有冇諗過學門手藝增值自己？定係英國真係咁，讀書都無用？

香港有乜值得留戀

你條撚樣一定未係日本租過屋，哈哈

車仔麵

我答你

真係無

佢哋幻想自己去到外國大把錢洗嘛

實際去到份糧比稅都無一半，揾到份工又唔會比到香港價錢，真係去到想唔留係屋企都唔得啦

好撚威啊你，抵你33歲先嚟學人入ive

初嚟報道係難揾工D
會越捱越好的

不過講真, 租屋係難
好多都要連帶保證人

明嘅，我最初搵工都好大阻滯 (本地大學fresh grad)，後期有左connection同interview技巧同經驗就好好多

另外講到稅，美加系統係會係糧到手前已經扣咗，所以唔會稅季時要嘔舊錢出來。反而稅季時好多時有退稅，突然多舊錢使。除非你自己計住，otherwise唔係好覺得要交重稅。而且一般中產收入唔係真係咁高稅。(當你要用到社會服務事你就覺得比得抵)

我讀左D唔賺錢既科 其實讀電腦 金融有關既科 多數有正常office工做

準備去楓葉國，
唔會有下一代，純粹唔想留喺香港
落街買個飯都辛苦到仆街
人多過蟻，空氣差，人工低（我嗰行）

人地個個間屋幾百尺, 要乜有乜, 做乜要出街?

呢個世界, 唔係只有錢.

你每次收到糧單都唔好去睇佢先得, 只睇bank account

你叫我移民咪撚攪
係香港幾好
屋企有樓收租

大把中介公司吧，有錢就得.

錢至上既文化、炒賣文化、投訴文化、

我都諗緊移民，因為實在唔係得一個原因令我唔係幾鍾意呢度，一就係人太多，返學放學係永遠要迫車，每日入百五件仲未計拖喼客，人一多就多磨擦，冇乜邊日行地鐵站係唔會同人撞，尋日大雨先因為收遮唔小心打到個鬼佬，條街窄冇計 。

第二係人既心態價值觀，我發覺我同好多香港人諗野幾唔同，其中一個就係佢地好識計到盡。就最近返會展，我d同事都會左r右r,睇下有咩著數，儲儲埋埋臨走有個拎左人成袋野。唔係話唔得，我有時都會用eatago 去食野，但係因為我有需要同真係想食嘛。可能就係因為生活係香港令人太重視個人利益（資源少），香港人冇乜識實淺團隊精神（就算知要團結都好），就算我玩開運動十幾年，我（圈子入面）冇遇到過所謂teamate or leader係有positive effect，人人都太有諗法。

香港生活的確係方便，我十分認同，但係人一多排m記塞車半個鐘等等仲諗邊度最抵就未必做到方便呢樣野。我兩年後grad左人工唔係問題，但係2047就到，有好多野係有錢買唔到，對比返十年前既新聞同而家我見唔到香港有進步。之後都唔會買樓。想目光廣闊d,移民當係比個選擇自己。

p.s.純粹抒發我自己諗法。

其實去唔到英美澳加

去台灣都生活好過香港

認同
我都唔會有下一代
但真係唔想留係香港
人多而且質素低
好多自私撚
同太太傾過
等阿爸阿媽百年歸老
就賣左層樓離開香港算數

其實唔一定要賣樓喎
我有D朋友都係租香港個單位俾人, 去外國都係租
香港單位升得快, 保值過外國磚, 唯一麻煩係要打理租務

咁睇，大部份生活嘅使用都係用take home pay計，好少會用到gross income。所以除咗稅表同借錢申請credit card以外，gross係無咩意義

支持移民

係外國，人地唔會似香港人咁就算無需要都要拎返屋企，外國人只係支取自己需要嘅野，會留返啲比人。
但香港人就算啲野對自己無用，都要去拎，因為覺得，情願拎嚟掉左佢都好過比人

呢個真
返嚟香港，發現個個都出去飲酒
你話出去飲酒識人溝仔溝女就話啫
果邊地方夠大，見d酒特價就買返去
約朋友返屋企開嚟飲，飲到夠就返房瞓
飲得平d，選擇多d，氣氛又free

冇辦法，人哋個政府係民選出嚟
做錯嘢要下台，多多藉口嘅會俾媒體鬧爆
就算做吓樣都好，點都唔可以只位少數人攞咗著數就算

有得揀係緊要
但揀完唔掂嘅可以叫佢收皮呢吓先正嘛！
（係，再揀嘅可以更差，但唔洗同佢鬥命長丫）

香港勁多個世界衰野第一

地方大d仲有花園bbq
一係就買酒學藍妹廣告咁郊遊再飲
再唔係去英國wonderland大型活動邊媾女邊飲酒邊聽歌，香港d 所謂戶多event又逼又細

唔使講啲柒出國際既事
日常生活
淨係出入商場
個個都玩鬥攝
挓下隻門俾下個人入唔係好辛苦咋

移民，最大問題係搵唔到工，
所以你一係預左過去係退休，或者做低下層既工

養老移民 ok

過去打工 不了

如果你香港搵到錢

上到車 退休時香港放租

租金泰國退休

想住泰國

🇨🇦

但總會同香港份人工比，一比點都係差D

除非你日日係屋企唔出街等收皮，得閒去下社區活動，或者語言班，就算係中國人都好熟熟下就會有工介紹

我想移但女朋友唔想

成日諗到移出去好似放棄一切就得
香港係差，但你唔好用去旅行既角度睇移民去其他國家呢件事
你去旅行當然點都正，就咁講兩個亞洲地方先(日本，台灣)
台灣收入好低，但住台北既地方既價錢同香港差唔多，重要其實唔係起得好好。
日本天災唔洗講，樓既面積，形狀都唔係好似大家睇咁樣，咁多四四方方，好大。要買到大屋，又係要有返咁上下錢

屋企人講咗遲幾年會移民,可惜我唔得

美國難移民

e家移民美國係咪最簡單得結婚同投資

係到提小朋友一定要學好英文 去到外國都易生活

more plz

唔關事，根本係人地公民教育做得好，基本生活唔成問題就無咩動力去貪。

加拿大都好多時有政黨長期霸住個位，人係好不滿，但選舉制度係咁有時都無法子。不過點都好過香港傀儡政府嘅

其實讀完係自己開心鐘意既，唔使話後悔既。為搵工的話，另外再讀多d cert同專業資格重實際。事實上藍領好多時比所謂office白領重好揾

其實全世界只要排共+排共移民，海外華人就會恢復正常待遇

同埋某D專業人士(工程師/Programmer)去到外國人工會多一倍

但當然佢地唔會提，跟手你會發現嘈果堆90%係文商，係香港靠奶同埋堆上位，所以去到外國搵唔返同樣人工

尤其讀英文果D，去到外國會發覺連水電師傅人工都高過佢

Agger

90%搵唔返同樣人工既

你地響香港心照自己靠吹水返工日日埋堆講是非講一日啦

香港讀英文去外國教鬼佬英文

飛左你女朋友佢

做IT狗，去果邊一路讀Postgrad一路揾工

係香港人先怕做藍領
香港藍領真係比老細禁住屌，七日AL，六天工作。

人地外國多數同白領睇齊。

香港重softskill，hardskill無場地可以發揮，一文不值，頂多過過文員少少

工時長就真，但而家邊有7日AL同六天工作，好多都番shift
番六日好易死人、病或者客面前暈底架

同埋而家香港大部分人力資源工主要都請炒散多，好少全職了

就算白領工都好多變左搵agent請，避開員工福利啦。

人地藍領同白領人工差距無咁大

其實香港地盤D人工人工高過普通白領
係飲食業比人壓得好勁，而最勁既人D人唔反抗。

賣廣東燒味

拍左七年拖 dum 唔低

有道理
以前真係試過用，可惜所有要用既軟件都係哂window, 霸權你懂的

無人無物，去邊都一樣

我成日同朋友講，你唔走姐係你仲頂得順，到你頂唔順再諗

原來有出 final cut pro windows 版
原來有出 brasero windows 版

認真?讀得黎會唔會it已經冇咁要人?讀得黎可能都要3，4年

你up乜鳩 美國IT唔要人？

就係唔太熟個邊先問下，未來5到10年美國都要it人?

我諗應該到人類滅亡果日都要人

why D:

唔該你自己search自己研究自己決定

ok thx

老老實實，而家係睇大陸仲有幾多錢嘅啫
有錢就排洪，將d錢走資出去，外面無任歡迎
冇錢就排共，將d破壞規矩嘅人，全部踢返去大陸

我都有類似問題，呢層真係冇辦法
總有一個人要犧牲，我都係咁樣同我女友講
無可能結婚之後兩個牛郎織女咁一年見一次
如果有埋小朋友，要佢跟爸爸還是媽媽？
呢個冇人讓步嘅，一定係分開

無將來架喇

分手啦

我果個成功俾我勸服咗
（都做咗好多功夫㗎）
而家商議緊幾時走

愈快愈好

出面開始落閘放狗